[{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddeb7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Mein Freund wohnt _ Gartenstraße.",
  "correct_answer": "in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddeb8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Hamburger Hafen legen jeden Tag Hunderte von Schiffen an.",
  "correct_answer": "im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddeb9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo ist Frau Meyer? _ Besuch _ ihrer Tochter, _ Abendessen _ Bekannten, _ Urlaub _ Holland.",
  "correct_answer": "zu, bei, zum, bei, auf, in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddeba"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er ist als Vertreter wenig _ Hause, sondern viel _ Reisen, oft _ Ausland, meistens _ Frankreich oder _ Schweiz",
  "correct_answer": "zu, auf, im, in, in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddebb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Jetzt fahren Sie immer geradeaus, erst nach 100 km biegen Sie _ Straße ab.",
  "correct_answer": "von der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddebc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Haben Sie sich schon _ ihm entschuldigt?",
  "correct_answer": "bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddebd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Hafeneinfahrt steht ein Leuchtturm.",
  "correct_answer": "an der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddebe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er wohnt _ Familie Wolters, _ Hotel Adler, _ Schillerplatz, _ Freiheitsstraße, _ Freiheitssr. 25.",
  "correct_answer": "bei, im, am, in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddebf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo möchten Sie gern wohnen? _ Land, _ Einfamilienhaus, irgendwo _ Süddeutschland, _ Nähe von Stuttgart.",
  "correct_answer": "auf dem, in einem, in, in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddec0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Verzeihen Sie, daß ich Ihnen Ihr Buch erst _ so langer Zeit zurückgebe",
  "correct_answer": "nach",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddec1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er war ganz rot _ Zorn, _ Hitze, _ Aufregung.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddec2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie schrie _ Schmerzen, weinte _ Glück, lachte _ Freude.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddec3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn du noch mal _ Tischtuch ziehst, gibt’s was!",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed516988c77519f1ddec4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann ist es kalt? _ Abend und _ Nacht, _ Herbst und _ Winter, _ Dezember und _ Januar.",
  "correct_answer": "am__in der, im _im, im_im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddec5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ein kleiner Fehler _ Anfang wird ein großer _ Ende.",
  "correct_answer": "am, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddec6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Wagen geriet ins Schleudern und fuhr _ Straßengraben.",
  "correct_answer": "in den Straßengraben",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddec7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Marktplatz findet abend ein Konzert statt.",
  "correct_answer": "auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddec8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo waren Sie gestern abend? _ Oper, _ Fernsehturm, _ Kino, _ Film mit Sophia Loren.",
  "correct_answer": "in der, auf dem, im, in einem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddec9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Was war nicht ihr? Sie war außer sich _ Zorn, _ Aufregung, _ Empörung.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddeca"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir stehen _ Rande des Abgrunds.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddecb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann beginnt das Semester? _ Herbst, _ Mitte Oktober, _ 15. Oktober",
  "correct_answer": "im, in der, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddecc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er hatte eine Aktentasche _ Hand.",
  "correct_answer": "in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddecd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo waren Sie? _ Erholung, _ Ausflug, _ Frisör _ Haarschneiden, _ Freunden eingeladen.",
  "correct_answer": "zur, auf einem, beim, zum, bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddece"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo arbeitet sie? _ Apotheke, _ Finanzamt, als Sekretärin _ Exportfirma, als Assistentin _ Zahnartz.",
  "correct_answer": "in einer, beim, bei, bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddecf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo möchten Sie nicht gern wohnen? _ Ausland, _ meinen Verwandten, _ Stadtzentrum, _ Mietskaserne.",
  "correct_answer": "im, bei, im, in einer",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir haben _ unserer Reise, _ Urlaub, _ Ferien, _ Hamburg, _ Reeperbahn, _ Norderney viel Geld ausgegeben.",
  "correct_answer": "auf, im, in den, in, auf der, auf",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie war ganz blaß _ Kälte, _ Schrecken.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er faßte mich _ Ärmel und bat mich, ein _ Moment mit _ sein Büro zu kommen.",
  "correct_answer": "am, in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wohin müssen Sie Ihr Geld, Ihre Schuhe, Ihre Uhr, Ihre Jacke bringen? _ Bank, _ Schuhmacher, _ Reparatur, _ Reinigung.",
  "correct_answer": "zur oder auf die, zum, zur, zur",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum ist das geschehen? _ Leichtsinn, _ Dummheit, _ Diplomatie, _ Dankbarkeit",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich gehe mal schnell _ Post, _ meinem Freund, _ Keller, _ Bibliothek.",
  "correct_answer": "zur oder auf die, zu, in den, in die",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann haben Sie Herrn Waldmann zuletzt gesehen? _ letzten Freitag, _ Ostern, _ Ende vorig _ Woche.",
  "correct_answer": "am, zu, der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Lesen Sie die Sätze _ Seite 27!",
  "correct_answer": "auf",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warung schwieg er? _ Bescheidenheit, _ Zurückhaltung, _ verletztem Ehrgefühl.",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1dded9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Ecke meines Wohnzimmers steht eine Stehlampe.",
  "correct_answer": "in einer",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddeda"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo hat es Ihnen besonders gut gefallen? _ Wien, _ Kreta, _ Schweiz, _ Staffelsee, _ Dolomiten?",
  "correct_answer": "in, auf, in der, am, in den",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddedb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann fahren Sie ins Ausland? _ nächsten Monat, _ Herbst, noch _ dies _ Jahr.",
  "correct_answer": "im, im, in diesem oder dieses",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddedc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das geschah _ viel _ Gründ _ , _ all _ aber _ d _ folgend _ .",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddedd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Ecke unseres Hauses ist eine Straßenlaterne angebracht worden.",
  "correct_answer": "an einer",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddede"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Rennstrecke ( _ Streckenabschnitt) sind schon viele Unfälle passiert.",
  "correct_answer": "auf dieser",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddedf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Herr Meier steht d _ ganz _ Tag _ Gartenzaun und flirtet mit seiner Nachbarin.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo möchten Sie lieber sitzen? _ Zimmer oder _ Terrasse, _ Seite oder _ Mitte?",
  "correct_answer": "im, auf, an der, in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Schade, daß Sie nicht länger _ uns bleiben können.",
  "correct_answer": "bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo warst du gestern abend? _ Hause, mit ein _ Freund _ Kino, _ Studententreffen, _ Bekannten _ Essen eingeladen.",
  "correct_answer": "zu, im, zu einem oder auf einem, bei, zum",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wie war es _ Konzert, _ Ausflug, _ Urlaub, _ Griechenland, _ Kreta, gestern abend _ Ihren Freunden, _ Faschingsball?",
  "correct_answer": "im, auf dem, im, in, auf, bei, auf dem oder bei dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Autoreparatur sollte _ drei Tagen fertig sein, aber jetzt, _ acht Tagen, habe ich meinen Wagen immer noch nicht zurück.",
  "correct_answer": "in, nach",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Herr Meier sitzt den ganzen Tag _ Schreibtisch.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Als wir kamen, stand das Essen schon _ Tisch.",
  "correct_answer": "auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Lehrer habe ich sehr viel gelernt.",
  "correct_answer": "bei desem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wohin wollen Sie im Sommer? _ Skandinavien, _ Schweiz, irgendwohin _ Meer, _ Schwäbische Alb.",
  "correct_answer": "nach, in die, ans, auf die",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddee9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Kommst du mit _ Wald? Ich gehe Pilze suchen.",
  "correct_answer": "in den",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddeea"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Tischtuch ist ein großer Weinfleck.",
  "correct_answer": "auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddeeb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Vergessen Sie nicht, Ihren Namen _ Heft zu schreiben.",
  "correct_answer": "auf das",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddeec"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Hier sind wir noch _ Deutschland, bis _ Grenze sind es noch etwa 12 km.",
  "correct_answer": "in, zur",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddeed"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Herr Ahrens ist z. Zt. nicht hier, er ist _ Urlaub, _ Ausland, _ Auslandsreise, er liegt _ Krankenhaus.",
  "correct_answer": "in oder auf, im, auf einer, im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddeee"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie sind ja fürchterlich erkältet; Sie müssen sofort _ Bett.",
  "correct_answer": "ins",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddeef"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er handelt nie _ Mitgefühl, sondern immer nur _ Berechnung.",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddef0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Flugzeug stürzte _ Höhe von 2000 m ab und zerschellte _ Boden.",
  "correct_answer": "aus einer, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddef1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Plötzlich raste _ Seitenstraße ein Volkswagen heraus.",
  "correct_answer": "aus einer",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddef2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Hoffentlich kommen Sie bald mal wieder _ uns.",
  "correct_answer": "zu",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddef3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Frau Meyer ist nicht _ Hause, sie ist _ Untersuchung _ Arzt, _ Einkaufen, _ Müllers.",
  "correct_answer": "zu, zur, beim, zum, bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddef4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo wohnt er?-Ich weiß nicht genau, ich glaube, er wohnt _ sein _ Eltern, irgendwo _ Stadtrand, _ Zentrum, _ Bahnhof.",
  "correct_answer": "bei seinen, am, im, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddef5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo haben Sie diesmal die Ferien verbracht? _ Österreich, _ Bauernhof, _ Bekannten _ ihr _ Sommerhaus, _ Gardasee.",
  "correct_answer": "in, auf einem, bei, in, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed517988c77519f1ddef6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Schiff wurde _ hoher See von einem Orkan überrascht.",
  "correct_answer": "auf",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddef7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das ist ein Zitat _ \"Die Leiden des jungen Werther\".",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddef8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn Sie _ Chile ( _ Vereinigten Staaten) einreisen wollen, brauchen Sie ein Einreisevisum.",
  "correct_answer": "nach, in die",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddef9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Straßenbahnhaltestelle ( _ Verkehrsinsel) warteten mindestens 40 Personen.",
  "correct_answer": "an der, auf der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddefa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich lege mich ein paar Minuten _ Sofa.",
  "correct_answer": "aufs",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddefb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Zollbeamte tut Dienst _ deutsch-französisch Grenze.",
  "correct_answer": "an der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddefc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo haben Sie sich wiedergesehen? Vor einiger Zeit _ Hamburg, zufällig _ Ausflug, neulich _ Konzert, kürzlich _ Bekannten.",
  "correct_answer": "in, auf einem, im, bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddefd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er tat das _ Rache, _ Eifersucht, _ Egoismus.",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddefe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die meisten Deutschen verbringen ihren Urlaub _ west- oder südeuropäischen Ländern.",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddeff"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich springe mal schnell zum Briefkasten. Ich bin _ zwei Minuten wieder zurück.",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf00"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich sterbe _ Hunger, _ Durst.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf01"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er hört ihr nicht _ Interesse, sondern nur _ Höflichkeit zu.",
  "correct_answer": "aus",
  "source": null,
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf02"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Buch sind viele Abbildungen.",
  "correct_answer": "in diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf03"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Diesen Satz habe ich _ Goethe gefunden.",
  "correct_answer": "bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf04"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Suppe ißt man _ einem tiefen Teller, Fleisch, Kartoffeln und Gemüse _ einem flachen Teller.",
  "correct_answer": "aus, von",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf05"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann beginnt der Kursus? _ 1. März, _ Anfang März, _ Frühjahr.",
  "correct_answer": "am, im, im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf06"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Nach etwa 3 Minuten kamen sie erschöpft _ Ziel an.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf07"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo haben Sie Herr _ Sondermann letztes Mal getroffen? Zufällig _ Ausflug, _ gemeinsam _ Bekannt _ , _ Skatspielen, _ Sportplatz.",
  "correct_answer": "Herrn; auf einem, bei gemeinsamen Bekannten, beim, auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf08"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann schließt die Ausstellung? _ Ende dieses Monats, _ 31. März, _ kommenden Mittwoch.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf09"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie war beim Frisör und kam erst _ drei Stunden wieder zurück.",
  "correct_answer": "nach",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf0a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Schüler schreiben die Beispiele _ Tafel ab.",
  "correct_answer": "von der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf0b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich habe Herrn Sondermann _ Post, zufällig _ Straße, gestern _ Hübers, neulich _ Fußballspiel getroffen.",
  "correct_answer": "auf der, auf der, bei, beim",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf0c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich habe die Ferien diesmal _ Schwarzwald, _ Chiemsee, _ Südtirol, _ Hause verbracht.",
  "correct_answer": "im, am, in, zu",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf0d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo ist Ihr Auto, Ihre Uhr, Ihre Hose? _ Inspektion, _ Reparatur, _ Reinigung.",
  "correct_answer": "zur, zur, zur",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf0e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich hatte gehofft, _ zwei Wochen in Urlaub fahren zu können, aber jetzt, _ fünf Wochen, sitze ich immer noch im Büro",
  "correct_answer": "in, nach",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf0f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Stadtviertel bin ich noch nie gewesen.",
  "correct_answer": "in diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf10"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Inzwischen ist er wieder _ offizielle Linie eingeschwenkt.",
  "correct_answer": "auf die",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf11"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie prügelten sich mitten _ Straße.",
  "correct_answer": "auf der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf12"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Als ihnen das Benzin ausging, ließen sie den Wagen _ Straßenrand stehen.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf13"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo haben Sie viel Interessant _ gesehen? _ unser _ Reise, _ Alpen, _ Sizilien, _ unser _ Ausflug.",
  "correct_answer": "auf, in den, auf, auf",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf14"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo hat er sich verletzt? _ Aussteigen, _ Fußballspielen, _ Bersteige, _ Baden.",
  "correct_answer": "beim, beim, beim, beim",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf15"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann verreisen Sie? _ meinem Geburtstag, erst _ Oktober, erst _ Weihnachten.",
  "correct_answer": "an, im, _",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf16"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Brüsseler Teppich sind die Tugenden dargestellt.",
  "correct_answer": "auf diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf17"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir waren in den Ferien _ Holland, _ Alpen, _ Mittelmeer, _ Capri.",
  "correct_answer": "in, in den, am, auf",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf18"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo arbeitet er? _ Ausland, _ ausländisch _ Firma, meistens _ Hause, _ Architekten.",
  "correct_answer": "im, bei einer ausländischen, zu, bei einem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf19"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Park kann man herrliche Spaziergänge machen.",
  "correct_answer": "in diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf1a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Frankfurt liegt _ Main.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed518988c77519f1ddf1b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir entfernten uns immer weiter _ Küste.",
  "correct_answer": "von der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf1c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir wohnen in einem Haus _ Strandrand, mein Büro liegt mitten _ Stadt.",
  "correct_answer": "am, in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf1d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich war _ Post, _ Zahnartz, nicht _ Hause, _ Skifahren.",
  "correct_answer": "auf der, beim, zu, beim",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf1e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie kam nur _ Neugier.",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf1f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Hunde _ Leine führen!",
  "correct_answer": "an der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf20"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich bin _ Nagel hängengeblieben und habe mir ein Loch _ Jacke gerissen.",
  "correct_answer": "an einem, in die",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf21"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo waren Sie in den Ferien? _ Ausland, _ Helgoland, _ Bodensee, _ Schleswig-Holstein.",
  "correct_answer": "im, auf, am, in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf22"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo möchten Sie nicht gern wohnen? _ Wasser, _ Industriegegend, _ Friedhof, _ Tal, aber auch nicht _ Berg, sondern am liebsten _ mittlerer Lage",
  "correct_answer": "am, in einer, an einem, im, auf einem, in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf23"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Arbeit muß _ spätestens einer Woche fertig sein",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf24"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wohin fahren Sie in Ihrem Urlaub, _ Land, _ See oder _ Gebirge?",
  "correct_answer": "aufs, an den, ins",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf25"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Leben _ Wald wilde Tiere?",
  "correct_answer": "in diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf26"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich war gestern abend _ Stadt, _ Hause, _ Theater, _ Vortrag.",
  "correct_answer": "in der, zu im, in einem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf27"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo waren Sie _ den Ferien? _ Griechenland, _ Korfu, _ Nordsee, _ Rhein, _ Siebengebirge.",
  "correct_answer": "in; in, auf, an der, am, im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf28"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Frau Heinemann ist im Augenblick nicht _ Hause, sie ist _ ihr _ Nachbarin, _ Winterschlußverkauf, _ Terrrase.",
  "correct_answer": "zu, bei ihrer, zum, auf der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf29"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Waren Sie schon einmal _ Venedig, _ Zugspitze, _ Südtirol, _ Chiemsee?",
  "correct_answer": "in auf der, in, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf2a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Darf man _ See baden?",
  "correct_answer": "in diesem  See",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf2b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Gehen Sie nicht zu nah _ Bahnsteigkante heran.",
  "correct_answer": "an die",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf2c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Herr Wildermann arbeitet _ AEG, _ Post, _ Trasportunternehmen, _ sein _ Vater _ elterlich _ Geschäft.",
  "correct_answer": "bei, bei der, bei einem, bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf2d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie ist ganz krank. _ Ungeduld, _ Aufregung, _ Ungewißtheit",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf2e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er klopfte mir aufmunternd _ Schulter.",
  "correct_answer": "auf die",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf2f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo arbeitet Herr Wildermann? _ Deutschen Bank, _ Baustelle, _ Textilfirma, _ Flugplatz.",
  "correct_answer": "bei der, auf einer, bei einer, auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf30"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wie ist das geschehen? Nicht _ Absicht, sondern _ Versehen.",
  "correct_answer": "mit, aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf31"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir standen fröstelnd _ Bahnsteig und warteten _ d _ Zug.",
  "correct_answer": "auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf32"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo wohnen Sie? _ Land, _ Vorort, _ Ausland, _ 3. Stock",
  "correct_answer": "auf dem, in einem, im, im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf33"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo wohnen Sie? _ Frankfurt, _ Hotel Rex, _ Bahnhof, _ Pfeiferstraße, _ Pfeiferstr.14.",
  "correct_answer": "in, im, am, in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf34"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum ist Frau Heinemann im Augenblick nicht zu sprechen? Sie ist nicht _ Hause, sie ist _ Frisör, _ Krankenbesuch, _ Beerdigung.",
  "correct_answer": "zu, beim, zu einem, zu einer oder auf einer",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf35"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich bringe Sie mit meinem Wagen schnell _ Hause, _ Vorstellung, _ Bahnhof, _ Konzert",
  "correct_answer": "nach, zur, zum, zum",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf36"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann beginnen die Ferien? _ Mittwoch, _ nächst _ Woche, _ 20. Juni.",
  "correct_answer": "am oder_, in der nächsten oder nächste, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf37"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum hat er ihm geholfen? _ Mitleid, _ Freundschaft, _ Kollegialität",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf38"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum hat er das getan? _ Überzeugung, _ freien Stücken (=freiwillig)",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf39"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum lesen Sie das Buch? Das tue ich wirklich _ Interesse, nicht _ Langeweile.",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf3a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich komme um _ Langeweile.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf3b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann kommt Ihr Besuch? _ diesen Sonntag, _ Pfingsten, _ Anfang nächst _ Jahres.",
  "correct_answer": "am, an, zu, im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf3c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Schiff hat _ Außenmole festgemacht.",
  "correct_answer": "an der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf3d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo möchten Sie gern sitzen? _ Parkett, _ Mitte, _ Schatten, _ Fenster.",
  "correct_answer": "im, in der, im, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf3e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Dorf liegt unmittelbar _ Waldrand.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf3f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo haben Sie sich getroffen? _ Café Roesler, _ gemeinsamen Bekannten, _ Bahnhofsrestaurant, _ mir _ Hause.",
  "correct_answer": "im, bei, im, bei, zu",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf40"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er wollte _ einer Stunde zurück sein, aber jetzt, _ fünf Stunden, ist er immer noch nicht zurück.",
  "correct_answer": "in, nach",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf41"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich falle um _ Müdigkeit.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf42"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich kann _ Stuhl nich länger sitzen.",
  "correct_answer": "auf diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf43"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Endlich kamen wir _ Lichtung.",
  "correct_answer": "an eine",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf44"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ welchem Wörterbuch haben Sie denn dieses Wort gefunden?",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf45"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo haben Sie diesmal die Ferien verbracht? _ Dänemark; _ Nordsee; _ Sylt; _ Stuttgart.",
  "correct_answer": "in, an der, auf, in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf46"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Kinder sollen nicht _ Straße, sondern _ Garten, _ Hof oder _ Spielplatz spielen.",
  "correct_answer": "auf der, im, auf dem, auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf47"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo hat er sich verletzt? _ Hand, _ Fuß, _ Auge, _ Gesicht.",
  "correct_answer": "an, am, am, im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf48"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er ist operiert worden. Die Ärzte hatten ursprünglich gemeint, er käonne frühestens _ zwei Wochen entslassen werden. In Wirklichkeit ist er schon _ zehn Tagen ntlassen orden",
  "correct_answer": "in, nach",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf49"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum haben Sie nichts gesagt? Ich habe nicht _ Stolz, nur _ Höfflichkeit geschwiegen.",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf4a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir sterben _ Langeweile.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf4b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Lehrer schreibt zu jeder Präposition ein Beispiel _ Tafel.",
  "correct_answer": "an die",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf4c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Soll ich dir noch eine Geschichte _ Buch vorlesen?",
  "correct_answer": "aus diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf4d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Stadt liegt _ Fuß der Alpen.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf4e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Berg steht ein Aussichtsturm.",
  "correct_answer": "auf diesem Berg",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf4f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Wasserburger Rathaus steht _ d _ schönst _ Plätze Deutschland _ .",
  "correct_answer": "an einem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed519988c77519f1ddf50"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich erwarte Sie um 8 Uhr _ Parkeingang.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf51"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er bog _ Seitenstraße ein.",
  "correct_answer": "in eine",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf52"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ wem haben Sie denn das Bier bestellt?",
  "correct_answer": "bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf53"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo treffen sie sich regelmäßig? _ Straße, _ Autobus, _ Haltestelle, _ Schachspielen.",
  "correct_answer": "auf der, im, an der, zum oder beim",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf54"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum tut er das? _ Überzeugung, _ Ehrgeiz, _ privaten Gründen.",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf55"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Deutschland fahren die Autos _ rechten Straßenseite.",
  "correct_answer": "auf der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf56"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo möchten Sie nicht gern sitzen? _ 1.Reihe, _ Sonne, _ Heizung, _ offenen Fenster, _ Zug",
  "correct_answer": "in der, in der, an der, am, im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf57"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er ist abgereist und wollte uns _ spätestens vierzehn Tagen schreiben. In Wirklichkeit haben wir jetzt, _ zwei Monaten, immer noch nichts von ihm gehört.",
  "correct_answer": "in, nach",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf58"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Was ist _ Glas?",
  "correct_answer": "in diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf59"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Glas ist bis _ Rand gefüllt.",
  "correct_answer": "an den",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf5a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie wohnen _ Mainz, _ Stadtrand, _ Zentrum, _ Berliner Straße, _ Berliner Str. 60.",
  "correct_answer": "in, am, im, in der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf5b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Schwarze Gewitterwolken standen _ Himmel.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf5c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Seit wann wohnen Sie _ Müllers?",
  "correct_answer": "bei",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf5d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo liegt Köln, Hamburg, Konstanz, Hannover? _ Rhein, _ Elbe, _ Bodensee, _ Norddeutschland, und zwar _ Niedersachsen.",
  "correct_answer": "am, an der, a, in, in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf5e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann wurde Goethe geboren? _ 18. Jahrhundert, _ Mitte des 18. Jahrhunderts, _ 1749, _ Jahre 1749, _ August 1749, _ Ende August 1749, _ 28. August 1749",
  "correct_answer": "im, _, _, im, im, _, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf5f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Haben Sie _ Ihr _ Garten auch Beerensträucher?",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf60"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann kommt er zurück? _ Montag, _ Mai, _ nächst _ Woche.",
  "correct_answer": "am oder__, im, in der nächsten oder nächste",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf61"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er ist _ Parteilinie abgewichen.",
  "correct_answer": "von der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf62"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Schiffsverkehr _ Main ist nicht so bedeutend wie der _ Rhein.",
  "correct_answer": "auf dem, auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf63"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Lokomotive befindet sich _ Spitze, der Speisewagen _ Miete und der Gepäckwagen _ Ende des Zuges.",
  "correct_answer": "an der, in der, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf64"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Läufer versammelten sich _ Start.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf65"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo suchen Sie eine Wohnung? möglichst nicht _ Zenrum, möglichst nah _ Universität, möglichst _ Nähe meines Arbeitsplatzes, _ ruhiger und gesunder Lage",
  "correct_answer": "im, an der, in der, in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf66"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich zieh mich schnell um. _ fünf Minuten bin ich fertig.",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf67"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann ist meine Wäsche fertig (gewaschen, gereinigt)? Ich brauche sie _ spätestens drei bis vier Tagen",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf68"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum konnten Sie nicht schlafen? Ich konnte _ Hitze, _ Aufregung, _ Lärm nicht schlafen.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf69"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "In diesem Augenblick wollte eine alte Frau mit einem Kind _ Hand die Straße überqueren.",
  "correct_answer": "an der",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf6a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo haben Sie ihre Brieftasche verloren? Ich muß sie _ Autobus oder _ Zug, _ unserem Ausflug, _ Bergsteigern, _ unserer Bergtour verloren haben.",
  "correct_answer": "im, im, auf, beim, auf",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf6b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo haben Sie Ihre Brieftasche wiedergefunden, Sie Glücklicher? _ Hause _ meiner Schreibtischschublade, _ Manteltasche, _ Aufräumen, _ Fundbüro.",
  "correct_answer": "zu, in, in der, beim, auf dem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf6c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Nur _ unteren Saum sind Fransen.",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf6d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann fliegen Sie nach Berlin? _ Weihnachten, _ kommenden Montag, _ Anfang nächst _ Jahres.",
  "correct_answer": "_, am kommenden oder kommenden, _",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf6e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo lernen Sie Deutsch? _ Goethe-Institut, _ Herrn Krist, _ Abendkurs, _ Privatlehrer.",
  "correct_answer": "im bei, in einem, bei einem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf6f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann ist das Kleid fertig? _ Freitag, _ Wochenende, _ Mitte nächster Woche.",
  "correct_answer": "am, am, ,",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf70"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er ist abgereist, ohne sich zu verabschieden, und hat uns erst _ vielen Wochen geschrieben.",
  "correct_answer": "nach",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf71"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_ Sessel sitzt man sehr bequem.",
  "correct_answer": "in diesem",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf72"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich komme gerade _ Hause.",
  "correct_answer": "von zu",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf73"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Warum hat sie nichts gesagt? Sie konnte _ Aufregung, _ Schrecken, _ Überraschung nichts sagen.",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf74"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo hat es Ihnen gut gefallen? _ Innsbruch, _ Zugspitze, _ Nordsee, _ Teutoburger Wald.",
  "correct_answer": "in, auf der, an der, im",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed51a988c77519f1ddf75"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204e"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wann wurde die Rechnung bezahlt? _ letzt _ Dienstag, _ Ende vorigen Monats, _ 10. April.",
  "correct_answer": "am, am, im, am",
  "source": "Wie  sag´s ich auf deutsch",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositions",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dc7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich weiß nicht, was ich_____ d__ Brief antworten soll, d_ mir Hübner geschrieben hat.",
  "related_verb": "antwoten auf/ mit",
  "examples": [
    "Was hat Heinz auf deine Frage geantwortet ?",
    "Auf so einen unverschämten Brief hätte ich nicht geantwortet.",
    "Er hat mir mit einer Frechheit geantwortet.",
    "Ich frage sie etwas. Antworten Sie bitte immer nur mit Ja oder Nein"
  ],
  "explanation": "A antwortet\r\n1. B = Anlaß der Antwort --> auf + A\r\n \r\n2. C = Antwortmittel  --> mit + D",
  "correct_answer": "auf den Brief, den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dc8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Wo___ bestehen die Vorzüge eines ganz flachen Frensehbildschirmes?\r\nB: Sie bestehen ___, daß das Bild an den Rändern nicht anders als z.B. in der Mitte ist.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "Worin; darin",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dc9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Wenn jemand Kleptomane ist, so muß er immer wieder ___ sein___ Drang, etwas zu stehlen, kämpfen.\r\nB: Kann man eigentlich systematisch da____ kämpfen?\r\nA: Ich glaube schon",
  "related_verb": "kämpfen für + A\nkämpfen gegen + A\nkämpfen mit + D\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "mit seinem, \r\ndagegen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dca"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Kahlert soll gar nicht an einem Herzinfarkt gestorben sein. Man spricht __ Mord.",
  "related_verb": "sprechen mit/ zu/ vor",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dcb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Was halten Sie von Franz Josef Strauß, Herr Gertz?\r\nB: Entschuldigen Sie, aber da___ möchte ich nichts sagen.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dcc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Lyriker Holthusen hat nach dem Kriege einen Zyklus von Soneten geschrieben, der den Untertilel trug: \"Klage _____ den gefallenen Bruder.\"",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dcd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Karl hat, während ich erzählt habe, nur einige Male \"Ja\" gesagt. Da__  sehe ich, daß ihn meine Erzählungen nicht sehr interessiert hat.",
  "related_verb": "sehen an, aus\r\nsehen in, auf/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Daraus",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dce"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Es ist nicht wahr, daß Sie das Haus nicht verlassen durften. Niemand hat sie da___ gehindert.",
  "related_verb": "hindern an + D\r\nhindern bei + D",
  "examples": [],
  "explanation": "A\r\n1. macht für B die Ausführung der Handlung C unmöglich\r\n  --> A hindert B an C\r\n2. erschwert für B die Ausführung der Handlung C\r\n --> A hindert B bei C",
  "correct_answer": "daran",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dcf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Man hinderte mich ___ Vorführen des Filmes, indem man den Strom abschaltete.",
  "related_verb": "hindern an + D\r\nhindern bei + D",
  "examples": [],
  "explanation": "A\r\n1. macht für B die Ausführung der Handlung C unmöglich\r\n  --> A hindert B an C\r\n2. erschwert für B die Ausführung der Handlung C\r\n --> A hindert B bei C",
  "correct_answer": "am",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Der Professor hat Fragen zum Thema \"Nietzsche und Schopenhauer\" gestellt.\r\nB: Da__ hast du doch sicher etwas gewußt.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Darüber",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Nur widerstrebend verstand sich Klapke da__, sich bei mir zu entschuldigen.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo__  sehen Sie denn, daß der Schüler unordentlich ist?\r\n- Das sehe ich __ seinen schmutzigen und mit Tintenklecksen überdeckten Heften.",
  "related_verb": "sehen an, aus\r\nsehen in, auf/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Woran, an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Willy ist ein Misogyn. Er denkt ___ d__ Frauen ganz schlecht.",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Flüssigkeit ging nach einiger Zeit __ ein_  starr_  Masse über.",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "in eine starre",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Was macht denn Fritz die ganze Zeit? - Er arbeitet___ sein__ Staatsexam.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "für sein",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Viele deutsche Generäle rieten von einem Krieg mit Rußland ab, aber Hitler bestand ___ d_  Angriff.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "auf dem/den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das ist ein BMW 316. ,______ d__ braucht man Superbenzin., __ vorhergehend_ Modell konnte man mit Normalbenzin fahren.",
  "related_verb": "brauchen für + A\r\nbrauchen zu + D",
  "examples": [
    "Markus braucht die Brille nur zum Lesen",
    "Warum haben Sie nicht geschossen ? - Dazu (zum Schießen) braucht man Munition, und die hatten wir nicht.",
    "Er braucht Geld für seine Kinder",
    "Ich brauche diese Batterien für mein Radio",
    "Wir brauchen drei Leute für die Küchenarbeit."
  ],
  "explanation": "A braucht B, \r\n1. um zu kochen (etc.) -> A braucht B zum Kochen\r\n2. um C herzustellen, zu verändern etc.  -> A braucht B für/zu C\r\n3. damit C funktioniert, alles Nötige hat  -> A braucht B für C\r\n\r\nnur \"brauchen zu\"\r\nC = Aktion, durch substantivierten Infinitiv bezeichnet",
  "correct_answer": "für den, das vorhergehende Modell",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Diderot hat Rousseau da__ gebracht, die Frage nach dem Einfluß der Kultur auf den menschlichen Fortschritt negativ zu beantworten.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "darauf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dd9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wieder einmal hat \"Kommissar Zufall\", wie es so heißt, die Polizei _____ d__ richtig__ Spur gebracht.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "auf die richtige",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dda"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Fritz und Inge wollten nur standesamtlich heiraten, aber ihre Eltern bestanden____ein__kirchlich____ Trauung.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "auf eine kirchliche",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67ddb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wohl jeder Mensch arbeitet ___ sich und keiner ___ sich. ___ sich arbeiten nur wenige, da dies nicht bezahlt wird.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "für; gegen; an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67ddc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Viele  Kinder leiden _____ der Autorität ihrer Eltern.",
  "related_verb": "leiden an + D\r\nleiden unter + D\r\nleiden für / mit /um",
  "examples": [
    "Die Sache war die, daß Tonio Hans Hansen liebte und schon vieles um ihn gelitten hatte.",
    "Wie muß die Frau um ihren toten Sohn gelitten haben",
    "Die Bilder haben unter der Feuchtigkeit im Lagerraum gelitten.",
    "Sensible Menschen leiden stark unter Föhn.",
    "Kafka litt an Kehlkopftuberkulose."
  ],
  "explanation": "A hat die Krankheit B\r\nA befindet sich wegen B in einem krankheitsänhlichen Zustand\r\n  ---> A leidet an B\r\n\r\nA empfindet wegen B Bedrückung, Mangel an Wohlsein.\r\nA nimmt durch B Schaden   --> A leidet unter B.\r\n\r\nleiden für = Leiden/ Schmerzen stellvertretend für jemanden ertragen\r\n                 = als Buße/ Strafe für eine Tat leiden/ Schmerzen erdulden.\r\nleiden mit = die Schmerzen eines anderen mitfühlen\r\nleiden um = um einer Person willen Schmerzen ertragen\r\n                  = wegen des Verlustes einer Person leiden",
  "correct_answer": "unter",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67ddd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Viele Leute verstehen ___ Liebe immer nur Sex, aber das ist wohl nicht richtig.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "unter",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67dde"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Frl. Klein versteht sich ___ d_ Männer__. Die weiß, wie man sie behandeln muß.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "auf die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67ddf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich bin nicht sicher, ob Schnürch ___Amt taugt, um das er sich bewirbt.",
  "related_verb": "taugen für\r\ntaugen zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "für das",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67de0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Nach christlicher Auffassung geht die Erbsünde von Adam und Eva ___ all_  Menschen über.",
  "related_verb": "übergehen auf/in/zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "auf alle",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67de1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Inge ist zu dick und möchte abnehmen. Immer wenn sie __ ein_ Konditorei vorbeikommt, muß sie ____ ihr__ Wunsch kämpfen, ein Stück Torte mit Sahne zu essen.",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "mit ihrem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67de2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Müllers Krankheit fing damit an, daß er ______ stechende Schmerzen in der linken Brusthälfte klagte.",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67de3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "___ Angeln braucht man viel Geduld.",
  "related_verb": "brauchen für + A\r\nbrauchen zu + D",
  "examples": [
    "Markus braucht die Brille nur zum Lesen",
    "Warum haben Sie nicht geschossen ? - Dazu (zum Schießen) braucht man Munition, und die hatten wir nicht.",
    "Er braucht Geld für seine Kinder",
    "Ich brauche diese Batterien für mein Radio",
    "Wir brauchen drei Leute für die Küchenarbeit."
  ],
  "explanation": "A braucht B, \r\n1. um zu kochen (etc.) -> A braucht B zum Kochen\r\n2. um C herzustellen, zu verändern etc.  -> A braucht B für/zu C\r\n3. damit C funktioniert, alles Nötige hat  -> A braucht B für C\r\n\r\nnur \"brauchen zu\"\r\nC = Aktion, durch substantivierten Infinitiv bezeichnet",
  "correct_answer": "Zum Angeln",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67de4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir alle warteten gespannt __ d_ Start. Um 16.10 Uhr hob schließlich die Rakete ab.",
  "related_verb": "warten auf + A\r\nwarten mit + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "auf den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67de5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "___ lebendigen Erzählen von Witzen kann niemand Ewald übertreffen.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Im",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5357a7e3da560f67de6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Trabrennfahrer Frömming hat es in seinem Leben ____ mehr als 2000 Siege gebracht.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "auf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67de7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Michael Kohlhaas ist ein Mensch, der ___sein__Recht besteht und lieber alles verliert, was er hat, als daß er Unrecht hinnimmt.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "auf sein / seinem Recht",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67de8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Frau Kienich soll nach dem Tode ihres Mannes nicht sehr ___ ihn geklagt haben. Er war ein Trinker, und sie haben ständig gestritten.",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67de9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Kunze hat ___ Petermeier immer \"Sie\" gesagt. Die haben sich nicht geduzt.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dea"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Laß ruhig das Radio spielen! Musik hat mich noch nie ___ Arbeiten gehindert. Im Gegenteil: Ich komme besonders voran.",
  "related_verb": "hindern an + D\r\nhindern bei + D",
  "examples": [],
  "explanation": "A\r\n1. macht für B die Ausführung der Handlung C unmöglich\r\n  --> A hindert B an C\r\n2. erschwert für B die Ausführung der Handlung C\r\n --> A hindert B bei C",
  "correct_answer": "beim",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67deb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Friedhelm sagte: \"Ich denke gern ___ mein__ Zeit in Rothenburg o.T. Das waren schöne Jahre.\"",
  "related_verb": "denken über + A\r\ndenken von + D\r\ndenken an (A)/bei (D)/ in (D)",
  "examples": [
    "Wie denken Sie über die Todesstrafe ?",
    "Hans denkt darüber ganz anders als du.",
    "Mein Onkel hat immer hoch von Kardinal Bertram gedacht.",
    "A: Bubi Scholz hat seine Frau erschossen. -B: Nein! Wer hätte das von ihm gedacht!"
  ],
  "explanation": "denken\r\n1. = eine bestimmte Meinung in bezug auf jn./etw. haben -> über/an\r\n2. = in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten  --> denken von\r\n\r\ndenken von\r\n= in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten\r\nNur im Kojuntiv II und kommentierend mit Bezug auf das Tun einer Person oder auf etwas, was ihr widerfahren ist.",
  "correct_answer": "an meine",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dec"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Wo____ besteht eigentlich die Aufgabe eines Fachreferenten beim Goethe-Institut ?\r\nB: Seine Ausgabe besteht unter anderem da____, für die Fortbildung der Lehrer zu sorgen",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "Worin besteht, \r\ndarin",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67ded"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "\"In meiner Kompanie hat mich niemand __ Mut übertroffen\", sagte der Soldat.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dee"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Thomas Mann hat fast vier Jahre ____ d_ Roman \"Doktor Faustus\" gearbeitet. Heute arbeiten viele Germanistikstudenten __ dies_ Roman.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "an dem; über diesen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67def"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Was sagt eigentlich der Koran ___ d__ Leben nach dem Tode?",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über das",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Vor einigen Jahren übertrafen die Deutschen alle anderen Nationen __ Fußball. Heute ist das leider anders.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "im",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Erst nach mehreren Verhören verstand sich Nahler ___ ein_ Geständnis.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zu einem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Dieses Gerät taugt nicht ____Aufnehmen von Stereo-Sendungen.",
  "related_verb": "taugen für\r\ntaugen zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zum",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Als Hegel, Schelling und Hölderlin im Tübinger Stift waren, schwärmten sie __  d_  Ideal_  der Französischen Revolution.",
  "related_verb": "schwärmen für + A\r\nschwärmen von + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "für die Ideale",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Viele ländliche Schreinereien können nur da__ bestehen, daß sie ___ groß___ Möbelkonzern_ oder Kaufhäuser arbeiten.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "dadurch; für große Möbelkonzerne",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Kormann leidet sehr ____ der unfreundlichen Atmosphäre, die im Betrieb herrscht.",
  "related_verb": "leiden an + D\r\nleiden unter + D\r\nleiden für / mit /um",
  "examples": [
    "Die Sache war die, daß Tonio Hans Hansen liebte und schon vieles um ihn gelitten hatte.",
    "Wie muß die Frau um ihren toten Sohn gelitten haben",
    "Die Bilder haben unter der Feuchtigkeit im Lagerraum gelitten.",
    "Sensible Menschen leiden stark unter Föhn.",
    "Kafka litt an Kehlkopftuberkulose."
  ],
  "explanation": "A hat die Krankheit B\r\nA befindet sich wegen B in einem krankheitsänhlichen Zustand\r\n  ---> A leidet an B\r\n\r\nA empfindet wegen B Bedrückung, Mangel an Wohlsein.\r\nA nimmt durch B Schaden   --> A leidet unter B.\r\n\r\nleiden für = Leiden/ Schmerzen stellvertretend für jemanden ertragen\r\n                 = als Buße/ Strafe für eine Tat leiden/ Schmerzen erdulden.\r\nleiden mit = die Schmerzen eines anderen mitfühlen\r\nleiden um = um einer Person willen Schmerzen ertragen\r\n                  = wegen des Verlustes einer Person leiden",
  "correct_answer": "unter",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich __ d_ Lösung des Rätsels. Sie müssen mir nur etwas Zeit  ....... Nachdenken lassen.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "weiß die; zum",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "___ dem, was mir Folz geschrieben hat, sehe ich eine Beleidigung.",
  "related_verb": "sehen an, aus\r\nsehen in, auf/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich ___ d_  Namen des Mannes nicht mehr.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "weiß den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67df9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Jungen haben einen Mitschüler gefesselt und an einen Baum gebunden. Sie haben sich sicher nicht viel da__ gedacht.",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "dabei",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dfa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Beim letzten Test hat es Arthur _____ 15 Punkte gebracht.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "letzten; auf 15",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dfb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Den Schwimmer Michael Groß rechnete man _____ d__ sichersten Medaillenanwärtern.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "zu den, unter die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dfc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Klagen der Mutter ____ das tote Kind waren herzzerreißend.",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dfd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Was ist eigentlich der Grund dafür, daß Woelke Bankrott gemacht hat?\r\nB: Ich weiß nicht genau, Kollmann sprach ___ Spielschulden.",
  "related_verb": "sprechen mit/ zu/ vor",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dfe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn jemand etwas ehrenamtlich macht, dann arbeitet er nur ___ d_ Lohn der Ehre.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67dff"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sensible Menschen leiden häufig ____ dem Föhn.",
  "related_verb": "leiden an + D\r\nleiden unter + D\r\nleiden für / mit /um",
  "examples": [
    "Die Sache war die, daß Tonio Hans Hansen liebte und schon vieles um ihn gelitten hatte.",
    "Wie muß die Frau um ihren toten Sohn gelitten haben",
    "Die Bilder haben unter der Feuchtigkeit im Lagerraum gelitten.",
    "Sensible Menschen leiden stark unter Föhn.",
    "Kafka litt an Kehlkopftuberkulose."
  ],
  "explanation": "A hat die Krankheit B\r\nA befindet sich wegen B in einem krankheitsänhlichen Zustand\r\n  ---> A leidet an B\r\n\r\nA empfindet wegen B Bedrückung, Mangel an Wohlsein.\r\nA nimmt durch B Schaden   --> A leidet unter B.\r\n\r\nleiden für = Leiden/ Schmerzen stellvertretend für jemanden ertragen\r\n                 = als Buße/ Strafe für eine Tat leiden/ Schmerzen erdulden.\r\nleiden mit = die Schmerzen eines anderen mitfühlen\r\nleiden um = um einer Person willen Schmerzen ertragen\r\n                  = wegen des Verlustes einer Person leiden",
  "correct_answer": "unter",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e00"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Erkrankung von Frau Celotari hat mich __ d__ Vergnügen gebracht, eine bedeutende Sängerin zu hören.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "um das",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e01"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "wer klagt nicht___ das, was er verloren hat!",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e02"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die deutsche Diplomatie ging unter Willy Brandt _____ ein_  offen_  Ostpolitik über.",
  "related_verb": "übergehen auf/in/zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zu einer offeneren",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e03"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "In Frankreich besteht ein normales Mittagessen____mehreren Gängen.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "aus mehreren",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e04"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Willkes Sohn will zur Polizei gehen.\r\nB: Glaubst du, daß der ____ taugt?",
  "related_verb": "taugen für\r\ntaugen zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zum",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e05"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich weiß nur ___ Meier, daß er lange in China war.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e06"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Was hat Sie denn da____ gebracht anzunehmen, daß Mack der Dieb ist ?",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "darauf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e07"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Betriebskapital wird in nächst_  Zeit __ ein__ Stand anwachsen, d_ bisher noch nie erreicht worden ist.",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "nächster; auf einen; der",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e08"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn du ihn fragst, warum es so viel Elend auf der Welt gibt, wird er dir sicher ___ ein__ Bibelzitat antworten.",
  "related_verb": "antwoten auf/ mit",
  "examples": [
    "Was hat Heinz auf deine Frage geantwortet ?",
    "Auf so einen unverschämten Brief hätte ich nicht geantwortet.",
    "Er hat mir mit einer Frechheit geantwortet.",
    "Ich frage sie etwas. Antworten Sie bitte immer nur mit Ja oder Nein"
  ],
  "explanation": "A antwortet\r\n1. B = Anlaß der Antwort --> auf + A\r\n \r\n2. C = Antwortmittel  --> mit + D",
  "correct_answer": "mit einem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e09"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Daß Lemper kein Alibi hatte, hat die Polizei __ d_ Verdacht gebracht, er könnte der Täter sein.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "auf den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e0a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Emil hat jahrlang __ ein Häuschen gespart. Als er das nötige Geld hatte, ist er gestorben.",
  "related_verb": "sparen an/auf/ für/ mit",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "auf ein",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e0b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Jeffers sagt in seinem Buch kein Wort __ d__ Deutschen.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e0c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Nietzsche sagt in seinen Schriften viel Negatives __ d__ Frauen.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e0d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Können Sie uns einige Zauberkunststücke vorführen ?\r\nB: Ja, aber da__ brauche ich Spielkarten, ein Seidentuch und auch einen Zylinder.",
  "related_verb": "brauchen für + A\r\nbrauchen zu + D",
  "examples": [
    "Markus braucht die Brille nur zum Lesen",
    "Warum haben Sie nicht geschossen ? - Dazu (zum Schießen) braucht man Munition, und die hatten wir nicht.",
    "Er braucht Geld für seine Kinder",
    "Ich brauche diese Batterien für mein Radio",
    "Wir brauchen drei Leute für die Küchenarbeit."
  ],
  "explanation": "A braucht B, \r\n1. um zu kochen (etc.) -> A braucht B zum Kochen\r\n2. um C herzustellen, zu verändern etc.  -> A braucht B für/zu C\r\n3. damit C funktioniert, alles Nötige hat  -> A braucht B für C\r\n\r\nnur \"brauchen zu\"\r\nC = Aktion, durch substantivierten Infinitiv bezeichnet",
  "correct_answer": "dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e0e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Killmayr nimmt keinen Scheck _. Er arbeitet grundsätzlich nur ___ Barzahlung.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "an; gegen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e0f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Ah, Herr Meier, das ist aber eine Überraschung. Nehmen Sie doch Platz!\r\nB: Nein, danke. Ich habe leider keine Zeit. Ich wollte ___ Ihnen nur schnell \"Guten Tag\" sagen.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Ihnen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e10"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sein Fluchen ging __ ein unverständlich__ Murmeln über.",
  "related_verb": "übergehen auf/in/zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "in ein unverständliches",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e11"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Lieber Herr Klar, vielen Dank für Ihre Karte! Ich antworte ______ein___Brief, da ich Ihnen ziemlich viel zu schreiben habe.",
  "related_verb": "antwoten auf/ mit",
  "examples": [
    "Was hat Heinz auf deine Frage geantwortet ?",
    "Auf so einen unverschämten Brief hätte ich nicht geantwortet.",
    "Er hat mir mit einer Frechheit geantwortet.",
    "Ich frage sie etwas. Antworten Sie bitte immer nur mit Ja oder Nein"
  ],
  "explanation": "A antwortet\r\n1. B = Anlaß der Antwort --> auf + A\r\n \r\n2. C = Antwortmittel  --> mit + D",
  "correct_answer": "mit einem Brief",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e12"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die gesamte Ernte hat sehr stark _____ dem Hagelwetter gelitten.",
  "related_verb": "leiden an + D\r\nleiden unter + D\r\nleiden für / mit /um",
  "examples": [
    "Die Sache war die, daß Tonio Hans Hansen liebte und schon vieles um ihn gelitten hatte.",
    "Wie muß die Frau um ihren toten Sohn gelitten haben",
    "Die Bilder haben unter der Feuchtigkeit im Lagerraum gelitten.",
    "Sensible Menschen leiden stark unter Föhn.",
    "Kafka litt an Kehlkopftuberkulose."
  ],
  "explanation": "A hat die Krankheit B\r\nA befindet sich wegen B in einem krankheitsänhlichen Zustand\r\n  ---> A leidet an B\r\n\r\nA empfindet wegen B Bedrückung, Mangel an Wohlsein.\r\nA nimmt durch B Schaden   --> A leidet unter B.\r\n\r\nleiden für = Leiden/ Schmerzen stellvertretend für jemanden ertragen\r\n                 = als Buße/ Strafe für eine Tat leiden/ Schmerzen erdulden.\r\nleiden mit = die Schmerzen eines anderen mitfühlen\r\nleiden um = um einer Person willen Schmerzen ertragen\r\n                  = wegen des Verlustes einer Person leiden",
  "correct_answer": "unter",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e13"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Otto sagte ___ mir, daß er morgen keine Zeit habe.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mir",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e14"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Manche Musiker brauchen____Komponieren besondere Stimulanzien.",
  "related_verb": "brauchen für + A\r\nbrauchen zu + D",
  "examples": [
    "Markus braucht die Brille nur zum Lesen",
    "Warum haben Sie nicht geschossen ? - Dazu (zum Schießen) braucht man Munition, und die hatten wir nicht.",
    "Er braucht Geld für seine Kinder",
    "Ich brauche diese Batterien für mein Radio",
    "Wir brauchen drei Leute für die Küchenarbeit."
  ],
  "explanation": "A braucht B, \r\n1. um zu kochen (etc.) -> A braucht B zum Kochen\r\n2. um C herzustellen, zu verändern etc.  -> A braucht B für/zu C\r\n3. damit C funktioniert, alles Nötige hat  -> A braucht B für C\r\n\r\nnur \"brauchen zu\"\r\nC = Aktion, durch substantivierten Infinitiv bezeichnet",
  "correct_answer": "zum Komponieren",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e15"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Auch Millionäre können _____ Kleptomanie leiden.",
  "related_verb": "leiden an + D\r\nleiden unter + D\r\nleiden für / mit /um",
  "examples": [
    "Die Sache war die, daß Tonio Hans Hansen liebte und schon vieles um ihn gelitten hatte.",
    "Wie muß die Frau um ihren toten Sohn gelitten haben",
    "Die Bilder haben unter der Feuchtigkeit im Lagerraum gelitten.",
    "Sensible Menschen leiden stark unter Föhn.",
    "Kafka litt an Kehlkopftuberkulose."
  ],
  "explanation": "A hat die Krankheit B\r\nA befindet sich wegen B in einem krankheitsänhlichen Zustand\r\n  ---> A leidet an B\r\n\r\nA empfindet wegen B Bedrückung, Mangel an Wohlsein.\r\nA nimmt durch B Schaden   --> A leidet unter B.\r\n\r\nleiden für = Leiden/ Schmerzen stellvertretend für jemanden ertragen\r\n                 = als Buße/ Strafe für eine Tat leiden/ Schmerzen erdulden.\r\nleiden mit = die Schmerzen eines anderen mitfühlen\r\nleiden um = um einer Person willen Schmerzen ertragen\r\n                  = wegen des Verlustes einer Person leiden",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e16"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Mollmann heiratete eine vollbusige Mittdreißigerin, denn er schwärmte schon seit jeher ___ d_  Rund_.",
  "related_verb": "schwärmen für + A\r\nschwärmen von + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "für das Runde",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e17"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Frau Kimmenisch weinte wieder einmal __ ihre Tochter. \"Sie war so häßlich zu mir\", sagte sie. \" Immer behauptet sie, ich hätte mich früher nicht um sie gekümmert.\"",
  "related_verb": "weinen über\r\nweinen um/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5367a7e3da560f67e18"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie waren bei ihren Nachbarn eingeladen. Wie üblich schwärmte Frau Meier __  d_  letzt_  Urlaubsreise, Herr Meier erzählte Jagderlebnisse.",
  "related_verb": "schwärmen für + A\r\nschwärmen von + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von der letzten",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e19"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "___ Chemie hat mich heinz immer übertroffen, aber ___ Deutsch war ich besser als er.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "In, in",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e1a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "____ einem Polyeder versteht man eine Figur, die viele Ecken hat.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Unter",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e1b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich möchte gern mehr __ d_  Musik der Inder wissen. Können Sie mir vielleicht ein Buch empfehlen?",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e1c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn wir mit Punkt 2 fertig sind, können wir ___  Punkt 3 übergehen.",
  "related_verb": "übergehen auf/in/zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e1d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Mädchen weinte ___ sein Mißgeschick.",
  "related_verb": "weinen über\r\nweinen um/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e1e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Karl sagte: \"Ich arbeite nicht _____ ein freundlich_ Wort.\"",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "für ein freundliches",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e1f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "In Bukarest wird ein deutsches Kulturinstitut eröffnet. - So? Ich ___ d_ Eröffnung eines Instituts in Tel Aviv. Das, was du sagst, ist mir neu.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "weiß von der",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e20"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das neue Auto der Firma Yamataki taugt nur __ den Leut_  , die kleiner als 1.85 m. sind. Größere haben dar__ nicht Platz.",
  "related_verb": "taugen für\r\ntaugen zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "für die; darin",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e21"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Warum weint denn Helga?\r\nB: Sie hat sich ein Loch in die Jacke gerissen.\r\nA: Ach, __ so etwas weint man doch nicht.",
  "related_verb": "weinen über\r\nweinen um/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e22"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Klein drohte mit einer Anzeige, aber mein Vater antwortete da__ nur __ ein__ Lächeln.",
  "related_verb": "antwoten auf/ mit",
  "examples": [
    "Was hat Heinz auf deine Frage geantwortet ?",
    "Auf so einen unverschämten Brief hätte ich nicht geantwortet.",
    "Er hat mir mit einer Frechheit geantwortet.",
    "Ich frage sie etwas. Antworten Sie bitte immer nur mit Ja oder Nein"
  ],
  "explanation": "A antwortet\r\n1. B = Anlaß der Antwort --> auf + A\r\n \r\n2. C = Antwortmittel  --> mit + D",
  "correct_answer": "darauf, mit einem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e23"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Kant rechnet man ____ d__ bedeutendsten Philosophen.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "zu den, unter die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e24"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Freiherr vom Stein hat zunächst heimlich, dann offen ____ Napoleon gearbeitet. Er mußte nach Rußland fliehen.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "gegen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e25"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "___ dem, was in Nietzsches Briefen steht, sieht man, daß er ein sehr sensibler Mensch war.",
  "related_verb": "sehen an, aus\r\nsehen in, auf/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Aus",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e26"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Man sagt ___ d__ Spartaner_, daß sie sehr hart und ohne Luxus gelebt haben. Deshalb sagt man auch ___ jemand_, der sehr ärmlich lebt: Er lebt spartanisch.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von den -n\r\nvon jemandem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e27"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Fast jeder, der Deutsch lernt, hat ____ d__ Grammatik zu kämpfen.",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "mit der",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e28"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_______ dies__ Blitzgerät braucht man zwei kleine 1,5-Volt-Batterien",
  "related_verb": "brauchen für + A\r\nbrauchen zu + D",
  "examples": [
    "Markus braucht die Brille nur zum Lesen",
    "Warum haben Sie nicht geschossen ? - Dazu (zum Schießen) braucht man Munition, und die hatten wir nicht.",
    "Er braucht Geld für seine Kinder",
    "Ich brauche diese Batterien für mein Radio",
    "Wir brauchen drei Leute für die Küchenarbeit."
  ],
  "explanation": "A braucht B, \r\n1. um zu kochen (etc.) -> A braucht B zum Kochen\r\n2. um C herzustellen, zu verändern etc.  -> A braucht B für/zu C\r\n3. damit C funktioniert, alles Nötige hat  -> A braucht B für C\r\n\r\nnur \"brauchen zu\"\r\nC = Aktion, durch substantivierten Infinitiv bezeichnet",
  "correct_answer": "Für dieses",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e29"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Otto hat 3000,- DM von seinem Konto abgehoben. Er braucht das Geld __ ein_ neu__ Stereoanlage.",
  "related_verb": "brauchen für + A\r\nbrauchen zu + D",
  "examples": [
    "Markus braucht die Brille nur zum Lesen",
    "Warum haben Sie nicht geschossen ? - Dazu (zum Schießen) braucht man Munition, und die hatten wir nicht.",
    "Er braucht Geld für seine Kinder",
    "Ich brauche diese Batterien für mein Radio",
    "Wir brauchen drei Leute für die Küchenarbeit."
  ],
  "explanation": "A braucht B, \r\n1. um zu kochen (etc.) -> A braucht B zum Kochen\r\n2. um C herzustellen, zu verändern etc.  -> A braucht B für/zu C\r\n3. damit C funktioniert, alles Nötige hat  -> A braucht B für C\r\n\r\nnur \"brauchen zu\"\r\nC = Aktion, durch substantivierten Infinitiv bezeichnet",
  "correct_answer": "für eine neue",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e2a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Druck im Kessel wuchs __ d__ zulässig_ Höchstwert an.",
  "related_verb": "anwachsen auf/zu",
  "examples": [
    "Die Bevölkerung des Landes ist auf 93 Millionen Einwohner angewachsen.",
    "Das Manuskript wuchs auf 1050 Seiten an.",
    "Das Manuskript wuchs zu einem dicken Wälzer an.",
    "Der Sturm wuchs zu einem Orkan an."
  ],
  "explanation": "größer werden\r\n1. neuer, größerer Zahlenwert -> auf + A\r\n\r\n2. neue, größere Gestalt -->  zu + D",
  "correct_answer": "auf den zulässigen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e2b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn Sie glauben, daß Barth je Ihre Familie schlecht gemacht hat, so täuschen Sie sich. Er hat ___ Ihr __Vater immer nur Gutes gesagt.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über Ihren",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e2c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "\"Ach\", sagte Gemrich, \"wenn ich einmal tot bin- wer wird schon ____mich weinen!\"",
  "related_verb": "weinen über\r\nweinen um/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e2d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ein berühmter Satz von Wittgenstein heißt: \"Wo__ man nicht sprechen dann, d__  muß man schweigen.\"",
  "related_verb": "sprechen mit/ zu/ vor",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Wovon; darüber",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e2e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Meier versteht sich sehr gut __ d_ Kunst, d_ Leut_ das Geld __ der Tasche zu ziehen.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "auf die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5377a7e3da560f67e2f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "(Präteritum) Wir __ d_ Unfall schon kurz nachdem er sich ereignet hatte.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "wußten von dem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e30"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Bei Klipke mußte man ______ einen Hungerlohn von früh bis spät arbeiten.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "für, um, gegen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e31"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn man sich mit der Erdgeschichte befaßt, darf man nicht ____ Jahrhunderte___, da muß man ____ Jahrtausende_ rechnen.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "nach, nach",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e32"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Was  hat denn den Angeklagten da___ gebracht, ein Geständnis abzulegen ?",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e33"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Mafia-Bosse versuchten mit allen Mitteln, Mitwisser __ Schweigen zu bringen.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "zum",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e34"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Reporter: Wie sehen Sie der Olympiade entgegen?\r\nSportler: Ich weiß ___ mein_ Chance und werde sie zu nutzen versuchen.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "um meine",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e35"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Hein schwärmt ___ Mondscheinspaziergänge_.",
  "related_verb": "schwärmen für + A\r\nschwärmen von + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "für",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e36"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "_____ Elektronik versteht Websky so viel wie die Kuh vom Eierlegen.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e37"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Niemand übertrifft Helga da__, kleine Kuchen mit Quarkfüllung zu backen.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "darin",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e38"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "In den westlichen Konsumgesellschaften kämpft heute kaum noch jemand____ das tägliche Brot.",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e39"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Im 44. Kapitel des zweiten Bandes der \"Welt als Wille und Vorstellung\" sagt Schopenhauer viel Erhellendes____\r\nd__  Geschlechtsliebe.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e3a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Schriftsteller Martin Walser hat als Doktorand  ___ Franz Kafka gearbeitet.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e3b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir werden __ dies__ Provokation __ gebührend__ Mitteln antworten.",
  "related_verb": "antwoten auf/ mit",
  "examples": [
    "Was hat Heinz auf deine Frage geantwortet ?",
    "Auf so einen unverschämten Brief hätte ich nicht geantwortet.",
    "Er hat mir mit einer Frechheit geantwortet.",
    "Ich frage sie etwas. Antworten Sie bitte immer nur mit Ja oder Nein"
  ],
  "explanation": "A antwortet\r\n1. B = Anlaß der Antwort --> auf + A\r\n \r\n2. C = Antwortmittel  --> mit + D",
  "correct_answer": "auf diese, mit gebührenden",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e3c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Kant übertrifft alle Philosophen __ Gedankenschärfe.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e3d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Lehrer klagte sehr ____ seine Schüler. Er war mit ihnen überhaupt nicht zufrieden.",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e3e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Knarz ist zwar Philosophieprofessor, aber ___ Philosophie versteht er meiner Meinung nach nicht viel.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e3f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Rechtsanwalt sagte: \"Lassen Sie mich __ Person des Angeklagten noch folgendes sagen: Er war stets ein hilfsbereiter Mensch.\"",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zur",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e40"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Dem Hausmeister mußt du für jeden Handgriff etwas geben. Der arbeitet nicht ____ ein \"Dankeschön\".",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "für",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e41"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Zernack soll Bestechungsgelder gezahlt haben. Die Anklage spricht __ 300000 Mark.",
  "related_verb": "sprechen mit/ zu/ vor",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e42"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Eine schwere Verletzung hat Köbel __  d_  Chancen gebracht, an den Olympischen Spielen teilzunehmen.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "um die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e43"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "___ Beschimpfungen antworte ich nicht.",
  "related_verb": "antwoten auf/ mit",
  "examples": [
    "Was hat Heinz auf deine Frage geantwortet ?",
    "Auf so einen unverschämten Brief hätte ich nicht geantwortet.",
    "Er hat mir mit einer Frechheit geantwortet.",
    "Ich frage sie etwas. Antworten Sie bitte immer nur mit Ja oder Nein"
  ],
  "explanation": "A antwortet\r\n1. B = Anlaß der Antwort --> auf + A\r\n \r\n2. C = Antwortmittel  --> mit + D",
  "correct_answer": "auf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e44"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Knigge meint, daß das Benehmen sehr viel ___ d__ Menschen sagt.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e45"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo ___ hat eigentlich Kafka gelitten? - Ich glaube, an Kehlkopftuberkulose.",
  "related_verb": "leiden an + D\r\nleiden unter + D\r\nleiden für / mit /um",
  "examples": [
    "Die Sache war die, daß Tonio Hans Hansen liebte und schon vieles um ihn gelitten hatte.",
    "Wie muß die Frau um ihren toten Sohn gelitten haben",
    "Die Bilder haben unter der Feuchtigkeit im Lagerraum gelitten.",
    "Sensible Menschen leiden stark unter Föhn.",
    "Kafka litt an Kehlkopftuberkulose."
  ],
  "explanation": "A hat die Krankheit B\r\nA befindet sich wegen B in einem krankheitsänhlichen Zustand\r\n  ---> A leidet an B\r\n\r\nA empfindet wegen B Bedrückung, Mangel an Wohlsein.\r\nA nimmt durch B Schaden   --> A leidet unter B.\r\n\r\nleiden für = Leiden/ Schmerzen stellvertretend für jemanden ertragen\r\n                 = als Buße/ Strafe für eine Tat leiden/ Schmerzen erdulden.\r\nleiden mit = die Schmerzen eines anderen mitfühlen\r\nleiden um = um einer Person willen Schmerzen ertragen\r\n                  = wegen des Verlustes einer Person leiden",
  "correct_answer": "woran",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e46"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ein herabfallender Apfel soll Newton ___ d__ Gedanken gebracht haben, die Schwerkraft als Ursache für den Fall anzunehmen.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "auf den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e47"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Bei seinem letzten Besuch im Spiel-Casino hat es Merker ___ ein__Gewinn von 800 DM gebracht.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "letzten; auf einen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e48"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Früher sagte man, die Asiaten arbeiteten einen ganzen Tag ___ ein_ Handvoll Reis.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "für eine",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e49"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Da der Raketenmotor nicht in Ordnung war, mußte man ___ d_ Start warten.",
  "related_verb": "warten auf + A\r\nwarten mit + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mit dem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e4a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Frau Sebold hat Probleme in der Firma. Ihr ständiges Klagen ______ den Chef geht mir schon etwas auf die Nerven.",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e4b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Malek leidet ____ einer unheilbaren Krankheit.",
  "related_verb": "leiden an + D\r\nleiden unter + D\r\nleiden für / mit /um",
  "examples": [
    "Die Sache war die, daß Tonio Hans Hansen liebte und schon vieles um ihn gelitten hatte.",
    "Wie muß die Frau um ihren toten Sohn gelitten haben",
    "Die Bilder haben unter der Feuchtigkeit im Lagerraum gelitten.",
    "Sensible Menschen leiden stark unter Föhn.",
    "Kafka litt an Kehlkopftuberkulose."
  ],
  "explanation": "A hat die Krankheit B\r\nA befindet sich wegen B in einem krankheitsänhlichen Zustand\r\n  ---> A leidet an B\r\n\r\nA empfindet wegen B Bedrückung, Mangel an Wohlsein.\r\nA nimmt durch B Schaden   --> A leidet unter B.\r\n\r\nleiden für = Leiden/ Schmerzen stellvertretend für jemanden ertragen\r\n                 = als Buße/ Strafe für eine Tat leiden/ Schmerzen erdulden.\r\nleiden mit = die Schmerzen eines anderen mitfühlen\r\nleiden um = um einer Person willen Schmerzen ertragen\r\n                  = wegen des Verlustes einer Person leiden",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e4c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Barzell soll Gelder von Flick angenommen haben.\r\nB: Wer hätte das ___ so ein__ Manne gedacht!",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von so einem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e4d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Welcher Schriftsteller übertrifft Voltaire __ Esprit?",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e4e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Hein schwärmte __ d_ Mondscheinspaziergänge_, die er früher gemacht hat.",
  "related_verb": "schwärmen für + A\r\nschwärmen von + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von den Mondscheinspaziergängen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e4f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Polizei sieht ___ Helmers den führenden Kopf der Terroristensgruppe.",
  "related_verb": "sehen an, aus\r\nsehen in, auf/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e50"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich weiß nicht, wo___ ich mich mehr freuen soll: ____ d__ Geschenke oder ___d__ freundlichen Worte.",
  "related_verb": "sich freuen auf + A\r\nsich freuen über + A\r\nsich freuen an + D\r\nsich freuen für +",
  "examples": [
    "Ich freue mich schon jetzt auf die Sommerferien.",
    "Ich freue mich sehr darauf, Sie bald wiederzusehen",
    "Erich hat Helga Blumen geschenkt. Sie freut sich darüber.",
    "Ich hielt den Kristall in der Hand und freute mich an den bizarren Formen.",
    "Ich freue mich für Sie, lieber Herr Esch, daß es Ihnen so gut geht."
  ],
  "explanation": "Freude\r\n1. auf Zukünftiges bezogen  --> sich freuen auf\r\n2. auf Gegenwärtiges/Vergangenes bezogen --> sich freuen über\r\n3. auf Gegenwärtiges bezogen (Hör-, Seh-, Tast-, Freude) -> an+ D\r\n4. als Mitfreude über das Glück etc. eines anderen -> sich freuen für jn.",
  "correct_answer": "worüber; über die; über die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e51"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Es freut mich ___ Sie, lieber Herr Konz, daß Sie die Stelle bekommen haben.",
  "related_verb": "sich freuen auf + A\r\nsich freuen über + A\r\nsich freuen an + D\r\nsich freuen für +",
  "examples": [
    "Ich freue mich schon jetzt auf die Sommerferien.",
    "Ich freue mich sehr darauf, Sie bald wiederzusehen",
    "Erich hat Helga Blumen geschenkt. Sie freut sich darüber.",
    "Ich hielt den Kristall in der Hand und freute mich an den bizarren Formen.",
    "Ich freue mich für Sie, lieber Herr Esch, daß es Ihnen so gut geht."
  ],
  "explanation": "Freude\r\n1. auf Zukünftiges bezogen  --> sich freuen auf\r\n2. auf Gegenwärtiges/Vergangenes bezogen --> sich freuen über\r\n3. auf Gegenwärtiges bezogen (Hör-, Seh-, Tast-, Freude) -> an+ D\r\n4. als Mitfreude über das Glück etc. eines anderen -> sich freuen für jn.",
  "correct_answer": "für",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e52"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Ausgaben werden____ein__ beträchtlich_ Summe anwachsen",
  "related_verb": "anwachsen auf/zu",
  "examples": [
    "Die Bevölkerung des Landes ist auf 93 Millionen Einwohner angewachsen.",
    "Das Manuskript wuchs auf 1050 Seiten an.",
    "Das Manuskript wuchs zu einem dicken Wälzer an.",
    "Der Sturm wuchs zu einem Orkan an."
  ],
  "explanation": "größer werden\r\n1. neuer, größerer Zahlenwert -> auf + A\r\n\r\n2. neue, größere Gestalt -->  zu + D",
  "correct_answer": "auf eine beträchtliche",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e53"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e54"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn ich so wie Kienitz handelte, könnte ich nicht_____ mein___Gewissen bestehen. Ich würde mich sehr schämen.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "vor meinem Gewissen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e55"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich weiß ___ kein_ Ethologen, der so viel __ d_ Flugenten weiß wie Konrad Lorenz.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von keinem; über die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e56"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die meisten Geschäftsleute sind Spitzbuben, aber sie rechnen sich nicht da___.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e57"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wenn man Kindern in der Entwicklung zu wenig Essen gibt, dann spart man __ d_  falsch_  Stelle.",
  "related_verb": "sparen an/auf/ für/ mit",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "an der falschen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e58"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich wollte die Tür aufmachen, aber zwei Männer haben mich da__ gehindert; also Konnte Pitt nicht herein.",
  "related_verb": "hindern an + D\r\nhindern bei + D",
  "examples": [],
  "explanation": "A\r\n1. macht für B die Ausführung der Handlung C unmöglich\r\n  --> A hindert B an C\r\n2. erschwert für B die Ausführung der Handlung C\r\n --> A hindert B bei C",
  "correct_answer": "daran",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e59"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Schon seit Tagen klagt Otto___ starke Kopfschmerzen.",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e5a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Schopenhauer dachte ____ d__ Intellekt völlig anders als Hegel.",
  "related_verb": "denken über + A\r\ndenken von + D\r\ndenken an (A)/bei (D)/ in (D)",
  "examples": [
    "Wie denken Sie über die Todesstrafe ?",
    "Hans denkt darüber ganz anders als du.",
    "Mein Onkel hat immer hoch von Kardinal Bertram gedacht.",
    "A: Bubi Scholz hat seine Frau erschossen. -B: Nein! Wer hätte das von ihm gedacht!"
  ],
  "explanation": "denken\r\n1. = eine bestimmte Meinung in bezug auf jn./etw. haben -> über/an\r\n2. = in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten  --> denken von\r\n\r\ndenken von\r\n= in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten\r\nNur im Kojuntiv II und kommentierend mit Bezug auf das Tun einer Person oder auf etwas, was ihr widerfahren ist.",
  "correct_answer": "über den Intellekt",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e5b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Mozart hat bis zu seinem Tode _____ sein__ Requiem gearbeitet. Sein Schüler Süßmayr hat es vollendet.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "an seinem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e5c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ein deutscher Autor gab seinem Sohn den Rat, er solle immer so handeln, daß sein Tun ___ d__ Blick seiner Mutter bestehen könnte.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "vor dem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e5d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Peter antwortete_________ mein__ Frage, ob er heute abend zu Hause ist,_________ein_____ Kopfnicken.",
  "related_verb": "antwoten auf/ mit",
  "examples": [
    "Was hat Heinz auf deine Frage geantwortet ?",
    "Auf so einen unverschämten Brief hätte ich nicht geantwortet.",
    "Er hat mir mit einer Frechheit geantwortet.",
    "Ich frage sie etwas. Antworten Sie bitte immer nur mit Ja oder Nein"
  ],
  "explanation": "A antwortet\r\n1. B = Anlaß der Antwort --> auf + A\r\n \r\n2. C = Antwortmittel  --> mit + D",
  "correct_answer": "auf meine Frage, mit einem Kopfnicken",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e5e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Eigentum der Sudetendeutschen ging 1945 __  d_  Besitz des tschechischen Staates über.",
  "related_verb": "übergehen auf/in/zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "in den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e5f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Denk bitte da__ , daß du morgen einen Termin beim Zahnartz hast!",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "daran",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e60"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "In manchen Sprachlehr-Instituten geht man da__ über, den Computer im Unterricht einzusetzen.",
  "related_verb": "übergehen auf/in/zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e61"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Peter schreibt, dass er nicht kommt.\r\nB: Da__ habe ich gerechnet.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "Damit",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e62"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Klagen _____ den Ermordeten hörte man auch noch vor dem Haus.",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e63"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Mein Neffe will sich, wenn er 25 Jahre alt ist, ein ganz schweres Motorrad kaufen. Er spart jetzt schon da__.",
  "related_verb": "sparen an/auf/ für/ mit",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "darauf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e64"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "In ein_ Eroberungskrieg kämpfen die Gegner ___ ein Gebiet.",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e65"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ob jemand froh oder bedrückt ist, sieht man __ der Körperhaltung.",
  "related_verb": "sehen an, aus\r\nsehen in, auf/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e66"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Im nächsten Sommer fahren wir an die französische Atlantikküste. Die Kinder freuen sich schon sehr da___.",
  "related_verb": "sich freuen auf + A\r\nsich freuen über + A\r\nsich freuen an + D\r\nsich freuen für +",
  "examples": [
    "Ich freue mich schon jetzt auf die Sommerferien.",
    "Ich freue mich sehr darauf, Sie bald wiederzusehen",
    "Erich hat Helga Blumen geschenkt. Sie freut sich darüber.",
    "Ich hielt den Kristall in der Hand und freute mich an den bizarren Formen.",
    "Ich freue mich für Sie, lieber Herr Esch, daß es Ihnen so gut geht."
  ],
  "explanation": "Freude\r\n1. auf Zukünftiges bezogen  --> sich freuen auf\r\n2. auf Gegenwärtiges/Vergangenes bezogen --> sich freuen über\r\n3. auf Gegenwärtiges bezogen (Hör-, Seh-, Tast-, Freude) -> an+ D\r\n4. als Mitfreude über das Glück etc. eines anderen -> sich freuen für jn.",
  "correct_answer": "darauf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e67"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Früher galt: Niemand übertrifft englische Sportler __ Fairness.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e68"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Fleisch des Fuchses taugt nicht __ Nahrungsmittel für Menschen. Es ist ungenießbar.",
  "related_verb": "taugen für\r\ntaugen zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zum",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e69"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "(Präteritum) Viele ___ d__ Ermordung der Juden in Deutschland.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "wußten von der",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e6a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Unser Nachbar arbeitet bei uns _______ das Versprechen, daß wir _ später auch einmal helfen.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "gegen; ihm",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e6b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Statt \"Ich kenne meine Schwächen\" kann man auch sagen: \"Ich weiß ___ mein_ Schwäch_\".",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "um meine",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e6c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Schwarzarbeiter arbeiten nur ___ bar_ Geld.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "für, gegen bares",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5387a7e3da560f67e6d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wer dialektisch denkt, denkt ___ Begriffen, die weitgehend von Hegel und Marx entwickelt worden sind.",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e6e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der gute Ton schreibt vor, daß man __ d_ Essen wartet, bis allen anderen am Tisch serviert ist.",
  "related_verb": "warten auf + A\r\nwarten mit + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mit dem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e6f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Das Buch \"Der Zaubergerg\" von Thomas Mann besteht ___ sieben Kapiteln.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e70"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Graphologue sagte:\"__dem, was der Bewerber geschrieben hat, kann man sehen, daß er ein labiler Mensch ist.\"",
  "related_verb": "sehen an, aus\r\nsehen in, auf/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e71"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Jeder rechnete ____ ein__ Sieg von Michael Groß über 200m Delphin, aber auf dieser Strecke verlor er.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "mit einem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e72"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wie denken Sie ____ d__ Abtreibung ? Sind Sie dafür oder dagegen ?",
  "related_verb": "denken über + A\r\ndenken von + D\r\ndenken an (A)/bei (D)/ in (D)",
  "examples": [
    "Wie denken Sie über die Todesstrafe ?",
    "Hans denkt darüber ganz anders als du.",
    "Mein Onkel hat immer hoch von Kardinal Bertram gedacht.",
    "A: Bubi Scholz hat seine Frau erschossen. -B: Nein! Wer hätte das von ihm gedacht!"
  ],
  "explanation": "denken\r\n1. = eine bestimmte Meinung in bezug auf jn./etw. haben -> über/an\r\n2. = in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten  --> denken von\r\n\r\ndenken von\r\n= in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten\r\nNur im Kojuntiv II und kommentierend mit Bezug auf das Tun einer Person oder auf etwas, was ihr widerfahren ist.",
  "correct_answer": "über die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e73"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Man spart ziemlich viel__ Heizenergie, wenn man das Haut gut isoliert.",
  "related_verb": "sparen an/auf/ für/ mit",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Heizenergie (ohne prep.)",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e74"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie weinte vor Glück da__, daß sie im Lotto 5000 000 DM gewonnen hatte.",
  "related_verb": "weinen über\r\nweinen um/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "darüber",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e75"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Wissen Sie, daß Professor Kahlert gestorben ist?\r\nB: Ja, das habe ich gehört. Wissen Sie Genaueres __  sein_ Tod?",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "über seinen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e76"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Fahrner litt _____ einer Nierenentzündung.",
  "related_verb": "leiden an + D\r\nleiden unter + D\r\nleiden für / mit /um",
  "examples": [
    "Die Sache war die, daß Tonio Hans Hansen liebte und schon vieles um ihn gelitten hatte.",
    "Wie muß die Frau um ihren toten Sohn gelitten haben",
    "Die Bilder haben unter der Feuchtigkeit im Lagerraum gelitten.",
    "Sensible Menschen leiden stark unter Föhn.",
    "Kafka litt an Kehlkopftuberkulose."
  ],
  "explanation": "A hat die Krankheit B\r\nA befindet sich wegen B in einem krankheitsänhlichen Zustand\r\n  ---> A leidet an B\r\n\r\nA empfindet wegen B Bedrückung, Mangel an Wohlsein.\r\nA nimmt durch B Schaden   --> A leidet unter B.\r\n\r\nleiden für = Leiden/ Schmerzen stellvertretend für jemanden ertragen\r\n                 = als Buße/ Strafe für eine Tat leiden/ Schmerzen erdulden.\r\nleiden mit = die Schmerzen eines anderen mitfühlen\r\nleiden um = um einer Person willen Schmerzen ertragen\r\n                  = wegen des Verlustes einer Person leiden",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e77"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Erika versteht sich nicht __ ihr_  Eltern.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mit ihren",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e78"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der König weinte ___ sein verlorenes Heer.",
  "related_verb": "weinen über\r\nweinen um/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e79"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die beiden Mannschaften kämpfen ___ den Davis-Cup.",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e7a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Diese Statue ist so gut gearbeitet, daß sie ___ den Augen der klassischen Bildhauer bestehen könnte.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "vor",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e7b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Diesen Esel werden Sie nicht __ Laufen bringen.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "zum",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e7c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die \"Bild\"-Zeitung besteht zu 70% ___ Mord- und Sensationsgeschichten.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "aus",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e7d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Reporter: Herr Bundeskanzler, können Sie noch etwas ___ Steuerreform sagen?\r\nBundeskanzler: Da__ gibt es nichts mehr zu sagen. Alles Nötige ist schon gesagt.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zur; dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e7e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "___ w_  sparst du eigentlich? Du hast doch keine Kinder?",
  "related_verb": "sparen an/auf/ für/ mit",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Für wen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e7f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich verstehe nichts ____ all dem, was er erklärt hat.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e80"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Bevölkerung Polens ist seit 1945 _ 24 Millionen Einwohnern __ fast 36 Millionen angewachsen.",
  "related_verb": "anwachsen auf/zu",
  "examples": [
    "Die Bevölkerung des Landes ist auf 93 Millionen Einwohner angewachsen.",
    "Das Manuskript wuchs auf 1050 Seiten an.",
    "Das Manuskript wuchs zu einem dicken Wälzer an.",
    "Der Sturm wuchs zu einem Orkan an."
  ],
  "explanation": "größer werden\r\n1. neuer, größerer Zahlenwert -> auf + A\r\n\r\n2. neue, größere Gestalt -->  zu + D",
  "correct_answer": "von; auf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e81"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Kaum ein anderer Dichter übertrifft Stifter __ der Kunst, die Natur zu beschreiben.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e82"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "\"Ich klage nich so sehr ___ das Geld, das weg ist\", sagte der Heimatvertriebene, \"der Verlust der Heimat und der Freund schmerzt viel mehr.\"",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e83"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir hörten uns mehrmals die \"Italienische Serenade\" von Hugo Wolf an und freuten uns wieder__ einzeln___, besonders schön__ Passagen. (3 Möglichkeiten)",
  "related_verb": "sich freuen auf + A\r\nsich freuen über + A\r\nsich freuen an + D\r\nsich freuen für +",
  "examples": [
    "Ich freue mich schon jetzt auf die Sommerferien.",
    "Ich freue mich sehr darauf, Sie bald wiederzusehen",
    "Erich hat Helga Blumen geschenkt. Sie freut sich darüber.",
    "Ich hielt den Kristall in der Hand und freute mich an den bizarren Formen.",
    "Ich freue mich für Sie, lieber Herr Esch, daß es Ihnen so gut geht."
  ],
  "explanation": "Freude\r\n1. auf Zukünftiges bezogen  --> sich freuen auf\r\n2. auf Gegenwärtiges/Vergangenes bezogen --> sich freuen über\r\n3. auf Gegenwärtiges bezogen (Hör-, Seh-, Tast-, Freude) -> an+ D\r\n4. als Mitfreude über das Glück etc. eines anderen -> sich freuen für jn.",
  "correct_answer": "an einzelnen...schönen; auf/über einzelne..schöne",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e84"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich freue mich da__, daß alles so gut gegangen ist.",
  "related_verb": "sich freuen auf + A\r\nsich freuen über + A\r\nsich freuen an + D\r\nsich freuen für +",
  "examples": [
    "Ich freue mich schon jetzt auf die Sommerferien.",
    "Ich freue mich sehr darauf, Sie bald wiederzusehen",
    "Erich hat Helga Blumen geschenkt. Sie freut sich darüber.",
    "Ich hielt den Kristall in der Hand und freute mich an den bizarren Formen.",
    "Ich freue mich für Sie, lieber Herr Esch, daß es Ihnen so gut geht."
  ],
  "explanation": "Freude\r\n1. auf Zukünftiges bezogen  --> sich freuen auf\r\n2. auf Gegenwärtiges/Vergangenes bezogen --> sich freuen über\r\n3. auf Gegenwärtiges bezogen (Hör-, Seh-, Tast-, Freude) -> an+ D\r\n4. als Mitfreude über das Glück etc. eines anderen -> sich freuen für jn.",
  "correct_answer": "darüber",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e85"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Gehst du ohne Brille ins Wasser ?\r\nB: Ja, sie hindert mich ___ Schwimmen.",
  "related_verb": "hindern an + D\r\nhindern bei + D",
  "examples": [],
  "explanation": "A\r\n1. macht für B die Ausführung der Handlung C unmöglich\r\n  --> A hindert B an C\r\n2. erschwert für B die Ausführung der Handlung C\r\n --> A hindert B bei C",
  "correct_answer": "beim",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e86"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Rilke hat eine Zeitlang _____ Rodin als Sekretär gearbeitet.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "bei, für",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e87"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wie kannst du nur so erhaben ___ d__ antik__ Welt denken ! Die bestand doch auch hauptsächlich aus Mord und Totschlag.",
  "related_verb": "denken über + A\r\ndenken von + D\r\ndenken an (A)/bei (D)/ in (D)",
  "examples": [
    "Wie denken Sie über die Todesstrafe ?",
    "Hans denkt darüber ganz anders als du.",
    "Mein Onkel hat immer hoch von Kardinal Bertram gedacht.",
    "A: Bubi Scholz hat seine Frau erschossen. -B: Nein! Wer hätte das von ihm gedacht!"
  ],
  "explanation": "denken\r\n1. = eine bestimmte Meinung in bezug auf jn./etw. haben -> über/an\r\n2. = in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten  --> denken von\r\n\r\ndenken von\r\n= in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten\r\nNur im Kojuntiv II und kommentierend mit Bezug auf das Tun einer Person oder auf etwas, was ihr widerfahren ist.",
  "correct_answer": "von der antiken",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e88"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "F.J. Strauß wäre gern Bundeskanzler geworden, aber bis jetzt hat er es nur _____ bayerisch_ Ministerpräsident_  gebracht.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "zum",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e89"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Mein Sohn ist sehr fleißig.\r\nB: Das läßt sich leider ___ mein__ Sohn nicht sagen.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von meinem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e8a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Veranstalter der großen Star-Parade rechnen ____ d__ Mitwirkung berühmter Künstler.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "auf die, mit der",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e8b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Leo ist sehr ehrgeizig. Er will sich __ keinem Fach von einem seiner Mitschüler übertreffen lassen.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "in",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e8c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Man wollte Hankammer keine weiteren Auskünfte geben, aber er gab sich nicht damit zufrieden und sagte: \"Ich bestehe____ ein__ vollständig___ Klärung der Frage, weshalb man zur Rettung meines Sohnes keinen Hubschrauber eingesetzt hat.\"",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "auf einer vollständigen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e8d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der junge Mann erklärte, er arbeite nur____  Vorauszahlung.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "gegen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e8e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich weiß nicht, was du hast. Du sprichst dauernd__  Ungerechtigkeit und Diskriminierung. Wer behandelt dich denn so schlecht? Drück dich doch bitte einmal klar aus!",
  "related_verb": "sprechen mit/ zu/ vor",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e8f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Als Marathonläufer muß man __ sein_  Kräften sparen, damit man beim Endspurt noch etwas zulegen kann.",
  "related_verb": "sparen an/auf/ für/ mit",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mit seinen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e90"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Können Sie ____mir sagen, wie spät es ist?",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mir",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e91"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Woher wissen Sie, daß Leißl früher Arbeiter war? - Das sieht man doch __ seinen Händen.",
  "related_verb": "sehen an, aus\r\nsehen in, auf/nach",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e92"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Hast du vom Wachmann erfahren können, wie der Überfall auf den Geldtransport verübt worden ist?\r\nB: Er konnte mir da__ nichts sagen. Er hat nichts gesehen.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "darüber",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e93"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Du kannst wirklich ___Glück sagen, daß dich Professor Mock geprüft hat, bei Professor Gluckhahn wäre es dir sicher schlechter ergangen.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e94"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die CSSR bestand ___, daß die Bundesrepuplik das Münchner Abkommen als von allem Anfang an ungültig erklärte.",
  "related_verb": "bestehen aus + D\r\nbestehen in + D\r\nbestehen auf + A / D\r\nbestehen vor + D",
  "examples": [
    "Der Griff des Messers besteht aus Holz.",
    "Schefelsäure besteht aus Wasserstoff, Sauerstoff und Schwefel.",
    "Der Vortrag besteht aus drei Teilen.",
    "Seine Arbeit besteht im Katalogisieren und Einordnen neu eingegangener Bücher.",
    "Die gestellte Aufgabe bestand im Lösen von vier Gleichungen.",
    "Die Qualität dieses Apparats besteht darin, daß er bessere Linsen als andere hat.",
    "Dieses Buch wird auch in späterer Zeit vor jeder Kritik bestehen.",
    "Ich bestehe auf die Entfernung des Ruhestörers."
  ],
  "explanation": "bestehen aus/ in = sich konstituieren durch...\r\n\r\nB = das, was das Ding/Werk A konstituiert --> A besteht aus B\r\n   = das, was das Wesen der Tätigkeit/Leistung A ausmacht.\r\n  --> A besteht in B\r\nbestehen auf + D = an einem Wunsch/Begehren festhalten; insistieren auf..\r\nbestehen auf + A = etwas dringend fordern\r\nbestehen vor + D = sich vor einer kritischen Instanz behaupten können, einer strengen Prüfung standhalten",
  "correct_answer": "darauf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e95"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Der Großvater hat seit kurzem ein künstliches Gebiß. Er trägt es nicht gern, denn es hindert ihn, wie er sagt, __Sprechen. Offenbar paßt es nicht richtig.",
  "related_verb": "hindern an + D\r\nhindern bei + D",
  "examples": [],
  "explanation": "A\r\n1. macht für B die Ausführung der Handlung C unmöglich\r\n  --> A hindert B an C\r\n2. erschwert für B die Ausführung der Handlung C\r\n --> A hindert B bei C",
  "correct_answer": "beim",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e96"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Klepsch ? Das ist doch ein Versager! Der hat es doch ____ nichts gebracht !",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "zu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e97"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie können ruhig \"du\" ___ mir sagen.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zu mir",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e98"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wer wußte vor der Erfindung des Fernrohres etwas __ d_ Sterne_, die man mit bloßem Auge nicht sehen kann?",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von den Sternen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e99"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Von Otto willst du dir erklären lassen, was man __ der Gruppentheorie versteht? Was versteht denn der ___ Mathematik?",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "unter, von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e9a"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "D_ Geräusch wurde immer lauter und wuchs schließlich __  ein __ ohrenbetäubend__ Dröhnen an.",
  "related_verb": "anwachsen auf/zu",
  "examples": [
    "Die Bevölkerung des Landes ist auf 93 Millionen Einwohner angewachsen.",
    "Das Manuskript wuchs auf 1050 Seiten an.",
    "Das Manuskript wuchs zu einem dicken Wälzer an.",
    "Der Sturm wuchs zu einem Orkan an."
  ],
  "explanation": "größer werden\r\n1. neuer, größerer Zahlenwert -> auf + A\r\n\r\n2. neue, größere Gestalt -->  zu + D",
  "correct_answer": "Das; zu einem ohrenbetäubenden",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e9b"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Du solltest ___ Otto nicht immer gleich das Übelste denken. Er ist ein netter Mensch.",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed5397a7e3da560f67e9c"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich nehme kein Geld an und auch sonst nichts. Ich arbeite nur _____ d_ Lohn, d_ mir das Gefühl gibt, Gutes getan zu haben.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "um den Lohn; den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67e9d"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Artikel, die Knallmayer schreibt, taugen vielleicht __ \"Bild\"-Leser_, aber nicht __  Leute_ mit einem gewissen Niveau.",
  "related_verb": "taugen für\r\ntaugen zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "für die; für\r\nkeine Endung",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67e9e"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "\"Wer will heute noch ___ das Vaterland kämpfen?\" sagte Rickheit, \"das ist doch antiquiert\".",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "für",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67e9f"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Professor Knorzer hält einen Vortrag.\r\nB: Wo __ spricht er denn?\r\nA: Ich glaube, ____ Marx.",
  "related_verb": "sprechen mit/ zu/ vor",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Worüber; über",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Es ist aus heutiger Sicht sehr erstaunlich, daß Leute wie Knut Hamsun, Ezra Pound und auch Gerhart Hauptman hoch ____Hitler und sein__ Ziele__ dachten.",
  "related_verb": "denken über + A\r\ndenken von + D\r\ndenken an (A)/bei (D)/ in (D)",
  "examples": [
    "Wie denken Sie über die Todesstrafe ?",
    "Hans denkt darüber ganz anders als du.",
    "Mein Onkel hat immer hoch von Kardinal Bertram gedacht.",
    "A: Bubi Scholz hat seine Frau erschossen. -B: Nein! Wer hätte das von ihm gedacht!"
  ],
  "explanation": "denken\r\n1. = eine bestimmte Meinung in bezug auf jn./etw. haben -> über/an\r\n2. = in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten  --> denken von\r\n\r\ndenken von\r\n= in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten\r\nNur im Kojuntiv II und kommentierend mit Bezug auf das Tun einer Person oder auf etwas, was ihr widerfahren ist.",
  "correct_answer": "von ...seinen Zielen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Fritz will sich einen Videorecorder kaufen.\r\nB: So? Da___ hat er mir nichts gesagt.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "davon",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Es wundert mich, daß ein Mann wie Hegel so einen Unsinn schreibt!\r\nB: ___ welch__ Philosophen läßt sich schon sagen, daß er nur Zutreffendes geschrieben hat!",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von welchem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Karl Marx hatte ein Verhältnis mit d_ in der Familie lebenden Haushälterin Helene Demuth.\r\nB: Wußte seine Frau da___ ?",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "davon",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo__  wartest Du? \r\nDa__ ,  daß du mir den Brief zeigst.",
  "related_verb": "warten auf + A\r\nwarten mit + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Worauf; Darauf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Du sagst ____ mir nichts Neues.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mir",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Gehen die Sünden der Eltern __ ihr_  Kinder über?",
  "related_verb": "übergehen auf/in/zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "auf ihre",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wer von euch __ d_ Geburtstag Schillers?",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "weiß den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Friebelt hat nach einem Streit die Scheune des Nachbarn angezündet. Er behauptet, er habe im Affekt gehandelt und habe sich da__ nichts gedacht.",
  "related_verb": "",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "dabei",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ea9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Karl ist kein Diplomat. Er versteht sich überhaupt nicht da__, wie man mit den Leuten umgeht.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "darauf",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eaa"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Koch arbeitet als Lektor __ d_ Universität.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "an der",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eab"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ist es wahr, daß man in Bayern ____  d_ Weißwurst sagt, sie dürfe das Mittagläuten nicht hören?",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von der",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eac"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Bert wird nach Australien auswandern\r\nB: Da__ hat er mir kein Wort gesagt.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "davon",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ead"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "",
  "related_verb": "erfahren + Nomen\r\nerfahren von + D\r\nerfahren über + A",
  "examples": [],
  "explanation": "Man sagt \r\n     -- dem A (das) B, --->A erfährt B\r\n     -- dem A, daß es B gibt ---> A erfährt (etwas) von B\r\n     --  dem A, wie B ist  --> A erfährt etwas/viel/wenig etc. über   \r\n                                         B/von B\r\n\r\nSiehe Text",
  "correct_answer": "",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eae"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "In das Restaurant \"Goldener Adler\" gehe ich nicht mehr. Da muß man eine Ewigkeit ___ d_  Essen warten.",
  "related_verb": "warten auf + A\r\nwarten mit + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "auf das",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eaf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Ist das ein Microschreiber ?\r\nB: Ja, den brauche ich ______ Zeichnen von Bauplänen.",
  "related_verb": "brauchen für + A\r\nbrauchen zu + D",
  "examples": [
    "Markus braucht die Brille nur zum Lesen",
    "Warum haben Sie nicht geschossen ? - Dazu (zum Schießen) braucht man Munition, und die hatten wir nicht.",
    "Er braucht Geld für seine Kinder",
    "Ich brauche diese Batterien für mein Radio",
    "Wir brauchen drei Leute für die Küchenarbeit."
  ],
  "explanation": "A braucht B, \r\n1. um zu kochen (etc.) -> A braucht B zum Kochen\r\n2. um C herzustellen, zu verändern etc.  -> A braucht B für/zu C\r\n3. damit C funktioniert, alles Nötige hat  -> A braucht B für C\r\n\r\nnur \"brauchen zu\"\r\nC = Aktion, durch substantivierten Infinitiv bezeichnet",
  "correct_answer": "zum Zeichnen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wo ist Inge beschäftigt? -Ach, sie arbeitet___ ein__ Sanatorium.",
  "related_verb": "arbeiten für/gegen/um\r\narbeiten an/über\r\narbeitenbei/in/an/auf",
  "examples": [
    "Hans arbeitet für Geld/ für ein Honorar/ für Kost und Logis",
    "er arbeitet nicht für ein Dankeschön/ für ein Lob/ für ein freundliches Nicken.",
    "Simmert arbeitet schwarz und nur gegen bares Geld.",
    "Wer arbeitet heute noch gegen Kost und Logis ?",
    "wir arbeiten nur gegen Barzahlung",
    "Ich arbeite nicht um Geld/ um materiellen Lohn/ um einen Hungerlohn.",
    "In Staaten wie der Bundesrepublik arbeitet kaum jemand nur um das tägliche Brot.",
    "Schiller arbeitete vor seinem tode an seinem Drama \"Demetrius\"",
    "an einer Symphonie/ einem Bild/ Kleid arbeiten",
    "am aufbau/ an der Vernichtung/ an der Zerstörung/ Herstellung",
    "Klaus hat promoviert. er hat über Wiitgenstein gearbeitet.",
    "über Psychologie von Freud/ über die Kernfusion arbeiten"
  ],
  "explanation": "Gegenwert\r\n1. Lohn (Geld etc.), verbale Gegenleistung (Lob etc.) -> für + A\r\n2. Lohn (Geld etc.), wertversprechende Aktionen  --> gegen + A\r\n3. materieller, (häufig:) ideeller Gewin\r\n        --> um + A\r\n\r\nA ist dabei, B herzustellen/ zu verbessern  --> an + D\r\nA schreibt über B eine wissenschaftliche Arbeit --> über + A\r\n\r\nArbeitsort\r\nüberdacht: in einem Krankenhaus, Büro, in einer Fabrik arbeiten\r\noffener Platz: auf der Baustelle, auf dem Feld arbeiten\r\nwo man steht/sitzt: an der Drehbank/Fräsmaschine arbeiten\r\nArbeitgeber\r\nPerson/Firma: bei \r\nLehranstalten: an der Uni, am Gymnasium\r\nÄmter: auf dem Landratsamt/ auf der Post arbeiten",
  "correct_answer": "in einem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "______Stalin haben sicher viele geklagt, aber wenige ____ ihn.",
  "related_verb": "klagen über + A\r\nklagen um + A\r\nklagen auf + A",
  "examples": [
    "Meier klagt oft über den Lärm, den seine Nachbarn machen.",
    "Die Geschäftsleute klagen wieder einmal darüber, daß die Geschäfte schlecht gehen.",
    "Sie klagt um ihr verlorenes Glück.",
    "Die ganze Familie klagt um den Verstorbenen."
  ],
  "explanation": "A äußert wegen B Unzufridenheit \r\nA äußert Wegen B Unwohlsein   --> A klagt über B\r\n\r\nA äußert Trauer wegen des Verlustes von B  --> A klagt um B\r\n\r\nA klagt auf B = A erhebt vor Gericht Klage mit dem Ziel, B zu bekommen",
  "correct_answer": "über, um",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ist es wahr, daß man in der Schweiz ____ ein__ Fahrrad \"Velo\" sagt?",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "zu einem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Michael Groß hat einen Wltrekord geschwommen. Was sagst du da__?",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Den Löwen übertrifft wohl kein Tier seiner Größe __ Stärke.",
  "related_verb": "übertreffen an+D\r\nübertreffen in +D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "an",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich weiß nicht, wie du dich __ Eddie verstehst. Ich komme mit ihm sehr gut aus.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mit",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Durch die starken Regengüsse wächst der kleine Fluß __ ein__ reißend_ Strom an.",
  "related_verb": "anwachsen auf/zu",
  "examples": [
    "Die Bevölkerung des Landes ist auf 93 Millionen Einwohner angewachsen.",
    "Das Manuskript wuchs auf 1050 Seiten an.",
    "Das Manuskript wuchs zu einem dicken Wälzer an.",
    "Der Sturm wuchs zu einem Orkan an."
  ],
  "explanation": "größer werden\r\n1. neuer, größerer Zahlenwert -> auf + A\r\n\r\n2. neue, größere Gestalt -->  zu + D",
  "correct_answer": "zu einem reißenden",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Ich ___ d_  Ausbürgerung des Schriftstellers. Ich habe .....gehört.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "weiß von der; davon",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Immer wieder hat der Bürger _____ d__ Bürokratie zu kämpfen, deshalb liebt er die Politiker, die____ d__ Bürokratie kämpfen.",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "mit der, gegen die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eb9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Schulden sind____ein__Höhe von 2 Millionen Mark angewachsen.",
  "related_verb": "anwachsen auf/zu",
  "examples": [
    "Die Bevölkerung des Landes ist auf 93 Millionen Einwohner angewachsen.",
    "Das Manuskript wuchs auf 1050 Seiten an.",
    "Das Manuskript wuchs zu einem dicken Wälzer an.",
    "Der Sturm wuchs zu einem Orkan an."
  ],
  "explanation": "größer werden\r\n1. neuer, größerer Zahlenwert -> auf + A\r\n\r\n2. neue, größere Gestalt -->  zu + D",
  "correct_answer": "auf eine Höhe",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eba"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Pferde rechnen _____ d__ Pflanzenfressern.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "zu den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ebb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "___ Verbrennen dieser Autoreifen braucht man einen Spezialofen.",
  "related_verb": "brauchen für + A\r\nbrauchen zu + D",
  "examples": [
    "Markus braucht die Brille nur zum Lesen",
    "Warum haben Sie nicht geschossen ? - Dazu (zum Schießen) braucht man Munition, und die hatten wir nicht.",
    "Er braucht Geld für seine Kinder",
    "Ich brauche diese Batterien für mein Radio",
    "Wir brauchen drei Leute für die Küchenarbeit."
  ],
  "explanation": "A braucht B, \r\n1. um zu kochen (etc.) -> A braucht B zum Kochen\r\n2. um C herzustellen, zu verändern etc.  -> A braucht B für/zu C\r\n3. damit C funktioniert, alles Nötige hat  -> A braucht B für C\r\n\r\nnur \"brauchen zu\"\r\nC = Aktion, durch substantivierten Infinitiv bezeichnet",
  "correct_answer": "Zum",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ebc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wir sprechen zwar beide von Freundschaft, aber ich bin nicht sicher, ob wir beide da___ dasselbe verstehen.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "darunter",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ebd"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "____ Linguistik versteht Hans mindestens ebensoviel wie du.",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "Von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ebe"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "A: Helga heiratet einen Farbigen.\r\nB: Was werden die Leute da__ sagen, hier in einer Kleinstadt! Das wird ein Gerede geben.",
  "related_verb": "sagen + Nomen\r\nsagen zu\r\nsagen von- sagen über\r\nsagen mit / gegen / auf / zu",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "dazu",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ebf"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Es wäre besser gewesen, wenn wir __ unser_ Aktion noch etwas gewartet hätten. Der von uns gewählte Beginn war sehr ungünstig.",
  "related_verb": "warten auf + A\r\nwarten mit + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "mit unserer",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec0"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sie rechnen ____ 3000 Besucher_.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "mit 3000 Besuchern",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec1"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Bestimmte Figuren, die der Chemiker Kekulé im Traum sah, haben ihn __ d__ Lösung eines schwierigen Problems gebracht.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "auf die",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec2"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Eine Unwetterkatastrophe hat den Baron von Arlsdorf ____ sein__ gesamt__ Vermögen gebracht.",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "um sein gesamtes",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec3"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "\"Die CDU kämpft ____ ein vereignigtes Europa\", sagte der Politiker und bekam Applaus.",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "für",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec4"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Die Deutschen rechneten vor den Olympischen Spielen in Los Angeles _____70 Goldmedaillen.",
  "related_verb": "rechnen mit + D\r\nrechnen auf + A\r\nrechnen in + D\r\nrechnen nach + D\r\nrechnen mit",
  "examples": [
    "Berg rechnete sein Leben nicht nach Jahren, sondern nach seinen Beförderungen.",
    "Da wir bei allen Operationen mit Lichtjahren gerechnet haben, müssen wir, um eine \"irdische\" Vorstellung zu bekommen, die Endsumme in Kilometer umrechnen.",
    "Die Polen rechneten beim Warschauer Austand 1944 vergeblich auf die Hilfe der russischen Armee.",
    "Wir rechnen mit einer baldigen Beendigung des Streiks.",
    "In Chemie rechnet Heinz mit einer schlechten Note.",
    "Die Affen rechnen zu den Primaten."
  ],
  "explanation": "A erwartet, \r\n          daß B (=Positives/Negatives) kommt --> A rechnet mit B\r\n          daß B (=Helfendes/Förderndes) kommt --> a rechnet auf B\r\n\r\nrechnen = die Einheit B benutzend, etwas messen, bemessen \r\n                   ---> rechnen in/nach\r\n              = die Einheit B benutzend, subtrahieren, addieren \r\n                 ---> rechnen mit\r\nB wird von A der Klasse C zugeordnet --> A rechnet B zu/unter C\r\nB gehört der Klasse C an --> B rechnet zu C",
  "correct_answer": "mit",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec5"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Sag mal, was versteht man eigentlich ___ ein__ Schicksalsdrama?",
  "related_verb": "etw. verstehen von + D\r\netw. verstehen unter + D\r\nsich verstehen auf+A/mit+D\r\nsich verstehen zu + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "unter einem",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec6"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Was hat dich denn __ d_ Einfall gebracht, mich zu besuchen?",
  "related_verb": "es bringen auf + A\r\nes bringen zu + D\r\njn. auf /zu /um etw. bringen",
  "examples": [
    "Peter hat es beim Bogenschießen auf 2192 Zähler gebracht.",
    "Otto bringt es immer noch auf eine beachtliche Menge von Kniebeugen.",
    "Klimek hat es in kurzer Zeit zum Direktor gebracht.",
    "Was du sagst, bringt mich auf eine gute Idee: Wir sollten einen rechten un einen linken Politiker zu der Diskussion einladen.",
    "Der Clown hat uns zum Lachen gebracht.",
    "Die Kriminalbeamten werden den Verdächtigen zum Reden bringen.",
    "Die Inflation hat Nahler um sein ganzes Vermögen gebracht."
  ],
  "explanation": "Erreichen\r\n. einer in Zahlen/Mengen angeführten Leistung -> es bringen auf\r\n. einer gesellschaftlichen Position oder einer nicht mengenmäßig genannten Leistung  --> es bringen zu\r\n\r\njn. auf etw. bringen + A\r\n= die Gedanken von einem Punkt zu einem neuen Punkt führen\r\n\r\njn. zu etw. bringen + D\r\n= jn. zu einem Verhalten/Tun bewegen\r\nDas Verhalten/Tun wird nominal mit dem substantivierten Infinitiv genannt.\r\n\r\njn. um etw. bringen + A\r\n= verursachen, daß jd. etwas verliert oder nicht bekommt",
  "correct_answer": "auf den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec7"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Wer wußte vor 1828 __ Kaspar Hauser? Wahrscheinlich nur seine Eltern und seine Pflegeeltern.",
  "related_verb": "wissen von + D\r\nwissen über + A\r\nwissen um + A\r\nwissen + Nomen (A)",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "von",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec8"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Karl denkt ___ d__ Ehe so, wie die meisten Männer da ___ denken.",
  "related_verb": "denken über + A\r\ndenken von + D\r\ndenken an (A)/bei (D)/ in (D)",
  "examples": [
    "Wie denken Sie über die Todesstrafe ?",
    "Hans denkt darüber ganz anders als du.",
    "Mein Onkel hat immer hoch von Kardinal Bertram gedacht.",
    "A: Bubi Scholz hat seine Frau erschossen. -B: Nein! Wer hätte das von ihm gedacht!"
  ],
  "explanation": "denken\r\n1. = eine bestimmte Meinung in bezug auf jn./etw. haben -> über/an\r\n2. = in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten  --> denken von\r\n\r\ndenken von\r\n= in bezug auf jn. etw. für nicht möglich halten\r\nNur im Kojuntiv II und kommentierend mit Bezug auf das Tun einer Person oder auf etwas, was ihr widerfahren ist.",
  "correct_answer": "über die; darüber",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ec9"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "Er war Hitler-Junge. Öffentlich äußerte er sich abwertend über die \"Negermusik\", aber insgeheim schwärmte er ___ d_  Jazz.",
  "related_verb": "schwärmen für + A\r\nschwärmen von + D",
  "examples": [],
  "explanation": "",
  "correct_answer": "für den",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67eca"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "\"Ich kämpfe nicht_____ d__ Technik\", sagte der Grüne, \"sondern nur _____ ihr__ negativ__Folgen.\"",
  "related_verb": "kämfen für + A\r\nkämpfen gegen + A\r\nkämpfen mit + D\r\nkämpfen um + A",
  "examples": [
    "Heinrich IV. kämpfte fast ein Leben lang gegen Papst Gregor VII.",
    "Der Schwimmer/ das kleine Boot kämpfte gegen die Strömung.",
    "Zielke wollte den Juwelier berauben, doch dieser widersetzte sich, kämpfte mit ihm, rief um Hilfe.",
    "Der Schwimmer / das kleine Boot kämpfte mit den Wellen.",
    "Hartleb kämpfte als Legionär für Frankreich.",
    "Der Revolutionär kämpfte für eine bessere Welt.",
    "Die beiden Fürsten kämpften um die Krone."
  ],
  "explanation": "A kämpft\r\n   . B = Person/Sache, der sich A bewußt als Gegner/Gegenkraft entgegenstellt --> A kämpft gegen B\r\n   .B = Person/Sache, die A zu schaffen macht, deren er sich erwehren muß  ---> A kämpft mit B\r\n   .B = Person/ Sache, in deren Dienst sich A stellt  -->A kämpft für B\r\n   .B = Sache/(Person), die A für sich haben/behalten will.\r\n          A kämpft um B",
  "correct_answer": "gegen die, gegen ihre negativen",
  "source": "Unknown",
  "metadata": {
    "date": null,
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ecb"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "1",
  "related_verb": "1",
  "examples": [
    "1"
  ],
  "explanation": "1",
  "correct_answer": "1",
  "source": "Marc Hösli",
  "metadata": {
    "date": {
      "$date": "2023-12-27T16:37:26.427Z"
    },
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67bed53a7a7e3da560f67ecc"
  },
  "language_id": {
    "$oid": "67bed4528f87b8e3161ad51b"
  },
  "category_id": {
    "$oid": "67bed48b10384f55dbd6204d"
  },
  "subcategory_id": null,
  "exercise_type": "fillintheblank",
  "question": "2",
  "related_verb": "2",
  "examples": [
    "2"
  ],
  "explanation": "2",
  "correct_answer": "2",
  "source": "Marc Hösli",
  "metadata": {
    "date": {
      "$date": "2023-12-27T16:39:24.968Z"
    },
    "tags": [
      "Prepositional Verbs",
      "Grammar"
    ]
  },
  "exerciseType": ""
}]